SAS Institute A00-211
SAS A00-211 SAS Base Programming for SAS (r) 9
QUESTION NO: 1
The SAS data set SASUSER.HOUSES contains a variable PRICE which has been assigned a
permanent label of "Asking Price". Which SAS program temporarily replaces the label "Asking
Price" with the label "Sale Price" in the output?
A. proc print data =sasuser.houses; label price = "Sale Price"; run;
B. proc print data =sasuser.houses label; label price "Sale Price"; run;
C. proc print data =sasuser.houses label; label price = "Sale Price"; run;
D. proc print data =sasuser.houses; price = "Sale Price"; run;
Answer: C
QUESTION NO: 2
The following GAS program is submitted:
data work.empsalary;
set work.people (in = inemp)
work.money(in = insal);
if insal and inemp;
run;
The SAS data set WORKPEOPLE has 5 observations, and the data set WORKMONEY has 7
observations. How many observations will the data set WORK.EMPSALARY contain?
A. 0
B. 5
C. 7
D. 12
Answer: A
QUESTION NO: 3
The following SAS program is submitted:
data work.accounting;
set work.dept1 work.dept2;
jobcode= 'FA1';
length jobcode $ 8;
run;
A character variable named JOBCODE is contained in both the WORK.DEPT1 and
WORK.DEPT2 SAS data sets. The variable JOBCODE has a length of 5 in the WORK.DEPT1
2
data set and a length of 7 in the WORK.DEPT2 data set. What is the length of the variable
JOBCODE in the output data set?
A. 3
B. 5
C. 7
D. 8
Answer: B
QUESTION NO: 4
Given the SAS data set SASDATA.TWO:
SASDATA.TWO
X Y
--
5 2
3 1
5 6
The following SAS program is submitted:
data sasuser.one two sasdata.three;
set sasdata two;
if x = 5 then output sasuser.one;
else output sasdata two;
run;
What is the result?
A. data set SASUSER.ONE has 5 observations
data set SASUSER.TWO has 5 observations
data set WORK.OTHER has 3 observations
B. data set SASUSER.ONE has 2 observations
data set SASUSER.TWO has 2 observations
data set WORK.OTHER has 1 observations
C. data set SASUSER.ONE has 2 observations
data set SASUSER.TWO has 2 observations
data set WORK.OTHER has 5 observations
D. No data sets are output.
The DATA step fails execution due to syntax errors.
Answer: A
3
QUESTION NO: 5
The following SAS program is submitted:
footnote 1 'Sales Report for Last Month';
footnote2 'Selected Products Only';
footnote3 'All Regions';
footnote4 'All Figures in Thousands of Dollars';
proc print data = sasuser.shoes;
footnote2 'All Products';
run;
Which footnote(s) is/are displayed in the report?
A. All Products
B. Sales Report for Last Month All Products
C. All Products All Regions All Figures in Thousands of Dollars
D. Sales Report for Last Month All Products All Regions All Figures in Thousands of Dollars
Answer: B
QUESTION NO: 6
Given the raw data record DEPT:
----|----10---|----20---|----30
Printing 750
The following SAS program is submitted:
data bonus;
infile'dept';
inputdept$ 1-11 number 13- 15;
<insert statement here>
run;
Which SAS statement completes the program and results in a value of 'Printing750' for the
DEPARTMENT variable?
A. department = dept II number;
B. department = left(dept) II number;
C. department = trim(dept) number;
D. department = trim(dept) put(number,3.);
Answer: D
4
QUESTION NO: 7
The following SAS program is submitted:
data one;
addressl= '214 London Way';
run;
data one;
set one;
address = tranwrd(address1, 'Way', 'Drive'); run;
What are the length and value of the variable ADDRESS?
A. Length is 14; value is '214London Dri'.
B. Length is 14; value is'214 London Way'.
C. Length is 16; value is'214 London Drive'.
D. Length is 200; value is'214 London Drive'.
Answer: D
QUESTION NO: 8
The following SAS program is submitted:
data work.sets;
do until (prod gt 6);
prod + 1;
end;
run;
What is the value of the variable PROD in the output data set?
A. 6
B. 7
C. 8
D. (missing numeric)
Answer: B
QUESTION NO: 9
The SAS data sets WORK.EMPLOYEE and WORK.SALARY are shown below:
WORK.EMPLOYEE WORK.SALARY
fnameage tag salary
Bruce 30 Bruce 25000
5
Dan 40 Bruce 35000
Dan 25000
The following SAS program is submitted:
data work.empdata;
by fname;
totsal+ salary;
run;
Which one of the following statements completes the merge of the two data sets by the FNAME
variable?
A. mergework.employee
work.salary(fname = tag);
B. mergework.employee
work.salary(tag = fname);
C. mergework.employee
work.salary(rename = (fname = tag));
D. mergework.employee
work.salary(rename = (tag = fname));
Answer: D
QUESTION NO: 10
Which program displays a listing of all data sets in the SASUSER library?
A. proc contents lib =sasuser.all; run;
B. proc contents data =sasuser.all; run;
C. proc contents lib =sasuser._alI_; run;
D. proc contents data =sasuser._all_; run;
Answer: D
QUESTION NO: 11
The following SAS program is submitted:
proc sort data = work.employee;
by descending fname;
proc sort data = work.salary;
by descending fname;
data work.empdata;
6
merge work.employee
work.salary;
by fname;
run;
Why does the program rail to execute?
A. The SORT procedures contain invalid syntax.
B. The merged data sets are not permanent SAS data sets.
C. The RUN statement was omitted alter each or the SORT procedures.
D. The data sets were not merged in the order by which they were sorted.
Answer: D
QUESTION NO: 12
The following SAS program Is submittad:
data work.sales;
do year = 1 to 5;
do month=1 to 12;
x+1;
output
end;
end;
run;
How many observations are written the WORK SALES data set?
A. 0
B. 1
C. 5
D. 60
Answer: D
QUESTION NO: 13
Given the following raw data record:
----I----10---I----20---I----30
son Travis,
The following output is desired:
Obsrelation firstname
7
1 son Travis
Which SAS program correctly reads in the raw data?
A. data family (dIm = ','); infile 'tile specification'; input relation $ firstname $; run;
B. optionsdIm = ','; data family; infile 'file specification'; input relation $ firstname $; run;
C. data family;infile 'file specification' dIm = ','; input relation $ firstname $; run;
D. data family;infile 'file specification'; input relation $ firstname $ / dim = ','; run;
Answer: C
QUESTION NO: 14
Given the SAS data set AGES:
AGES
AGE
---------
The variable AGE contains character values. The following SAS program is submitted:
data subset;
set ages;
where age> 12;
run;
How many observations are written out to the data set SUBSET?
A. 0
B. 1
C. 2
D. 3
Answer: A
QUESTION NO: 15
Given the SAS data set PRICES:
PRICES
prodid price
K12S 5.10 producttype
NETWORK sales
15 returns
8
2
B132S 2.34 HARDWARE 300 10
R18KY21.29 SOFTWARE 25 5
3KL8BY 6.37 HARDWARE 125 15
DY65DW 5.60 HARDWARE 45 5
DGTY23 4.55 HARDWARE 67 2
The following SAS program is submitted:
data hware inter soft;
set prices (keep = producttype price);
if price le 5.00;
if producttype = 'HARDWARE' then output HWARE;
else if producttype = 'NETWORK' then output INTER;
else if producttype = 'SOFTWARE' then output SOFT;
run;
How many observations does the HWARE data set contain?
A. 0
B. 2
C. 3
D. 4
Answer: B
QUESTION NO: 16
The following SAS program is submitted:
data work.accounting;
set work.department;
length jobcode $ 12;
jobcode='FAl';
run;
The WORK.DEPARTMENT data set contains a character variable named JOBCODE with a length
of 5.
What is the result?
A. The length of the variable JOBCODE is 3.
B. The length of the variable JOBCODE is 5.
9
C. The length of the variable JOSBODE is 12.
D. The program fails to execute due to errors.
Answer: B
QUESTION NO: 17
Which ODS statement option terminates output being written to an HTML rile?
A. END
B. QUIT
C. STOP
D. CLOSE
Answer: D
QUESTION NO: 18
The SAS data set PETS is sorted by the variables TYPE and BREED.
The following SAS program is submitted:
proc print data = pets;
vartype breed;
sum number;
run;
What is the result?
A. The SUM statement produces only a grand total of NUMBER.
B. The SUM statement produces only subtotals of NUMBER for each value of TYPE.
C. The SUM statement produces both a grand total of NUMBER and subtotals of NUMBER for
each value of TYPE.
D. Nothing is produced by the SUM statement; the program fails to execute.
Answer: A
QUESTION NO: 19
The following SAS program is submitted:
data work.passengers;
if OrigPassengers = then
OrigPassengers= 100;
10
TransPassengers= 100;
OrigPassengers=
TotalPassengers= sum (OrigPassengers, TransPassengers) +0;
run;
What is the value of the TOTALPASSENGERS variable in the output data set?
A. 0
B. 100
C. 200
D. (missing numeric value)
Answer: B
QUESTION NO: 20
Given the SAS data set PRICES:
PRICES
Prodid price producttype sales returns
K125 5.10 NETWORK 15 2
B132S 2.34 HARDWARE 300 10
R18KY2 1.29 SOFTWARE 25 5
3KL8BY 6.37 HARDWARE 125 15
DY65DW 5.60 HARDWARE 45 5
DGTY23 4.55 HARDWARE 67 2
The following SAS program is submitted:
data hware inter cheap;
set prices(keep = productype price);
if producttype = 'HARDWARE' then output hware; else if producttype = 'NETWORK' then output
inter; if price le 5.00;
run;
How many observations does the HWARE data set contain?
A. 0
B. 2
C. 3
D. 4
Answer: D
QUESTION NO: 21
11
The following SAS program is submitted:
data work.sales;
do year = 1 to 5;
do month = 1 to 12;
x+ 1;
end;
end;
run;
How many observations are written to the WORK.SALES data set?
A. 0
B. 1
C. 5
D. 60
Answer: B
QUESTION NO: 22
The following SAS program is submitted:
data work.totalsales (keep = monthsales{12});
set work.monthlysales (keep = year product sales);
array monthsales{12);
do i = 1 to 12; monthsales{i) = sales;
end;
run;
The program fails execution due to syntax errors. What is the cause of the syntax error?
A. The variable MONTHSALES does not exist.
B. An array cannot be referenced on a KEEP data set option.
C. The KEEP= data set option should be (KEEP = MONTHSALES).
D. The KEEP= data set option should be the statement KEEP MONTHSALES{12}.
Answer: B
QUESTION NO: 23
Given the SAS data set EMPLOYEES:
EMPLOYEES
NAME SALARY
12
-------- ------------
Innis 60000
Jolli 50000
Ellis 55000
Liu 45000
The following SAS program is submitted:
proc print data = employees; where tag like '_i%';
run;
What is contained in the output?
A. Liu only
B. Innis and Ellis only
C. Innis, Ellis, and Liu only
D. Innis, Jolli, Ellis, and Liu
Answer: A
QUESTION NO: 24
Given the SAS data set ONE:
ONE
Obs Dte
----- --------
1 09JAN2005
2 12JAN2005
The following SAS program is submitted:
data two;
set one;
day = <insert expression here>;
format dte date9.;
run;
The data set TWO is created:
TWO
Obs Dte Day
1 09JAN2005 1
12 JAN2005 4
Which expression successfully completed the program and created the variable DAY?
A. day(dte)
13
B. weekday(dte)
C. dayofweek(dte)
D. datdif(dte,'01jan2005'd,'act/act')
Answer: B
QUESTION NO: 25
Read the table:
Given the SAS data set SASUSER.HOUSES:
Obs style bedrooms baths price sqteet street
1 CONDO 2 1.5 80050 1200 MAIN
2 CONDO 3 2.5 79350 1300 ELM
3 CONDO 4 2.5 127150 1400 OAK
4 CONDO 2 2.0 110700 1100 FIFTH
5 TWOSTORY 4 3.0 107250 2100 SECOND
6 TWOSTORY 2 1.0 55650 1600 WEST
7 TWOSTORY 2 1.0 69250 1450 NORTH
6 TWOSTORY 4 2.5 102950 2000 SOUTH
The following SAS program is submitted:
proc report data = sasuser.houses nowd headline;
column style price;
where price It 100000;
<insert DEFINE statement here>
define price / mean width = 9 format = dollar12.;
title;
run;
The following output is desired:
14
style price
------- ------
CONDO $79,700
TWOSTORY $62550
Which DEFINE statement completes the program and produces the desired output?
A. define style / width = 9,
B. define style /orderwidth = 9;
C. define style / group width = 9;
D. define style / display width = 9;
Answer: C
QUESTION NO: 26
Given the SAS data set WORKAWARDS:
WORK.AWARDS
FNAME POINTS MONTH
----------- ------------ -----------
Amy 2 4
Amy 1 7
Gerard 3 3
Wang 3 3
Wang 1 12
Wang 1 8
The following SAS program is submitted:
proc sort data = work.awards;
by descending fname points;
run;
How are the observations sorted?
A. ENAME POINTS MONTH
Wang 3 3
Wang 1 12
Wang 1 8
Gerard 3 3
Amy 2 4
Amy 1 7
B. ENAME POINTS MONTH
Amy 2 4
Amy 1 7
15
Gerard 3 3
Wang 3 3
Wang 1 8
Wang 1 12
C. ENAME POINTS MONTH Wang 3 3
Wang 1 8
Wang 1 12
Gerard 3 3
Amy 2 4
Amy 1 7
D. ENAME POINTS MONTH
Wang 1 12
Wang 1 8
Wang 3 3
Gerard 3 3
Amy 1 7
Amy 2 4
Answer: D
QUESTION NO: 27
The following SAS program is submitted:
libnametemp 'SAS data library';
data work.new;
set temp.jobs;
format newdate mmddw10.;
mdate= month(newdate);
ddate= weekday(newdate);
run;
proc print data = work.new; run;
The variable NEWDATE contains the SAS date value for April 15. 2005. What output is produced
if April 15, 2005 falls on a Friday?
A. Obsnewdate mdate ddate
104/15/2005 APR 6
B. Obs newdate mdate ddate
104/15/2005 4 6
C. Obs newdate mdate ddate
104/15/2005 APR 7
16
D. Obs newdate mdate ddate
104/15/2005 4 7
Answer: B
QUESTION NO: 28
The contents of the raw data file PRODUCT are listed below:
--------10-------20-------30
24613 $25.31
The following SAS program is submitted:
data inventory;
infile'product';
input idnum 5. @10 price;
run;
Which one of the following is the value of the PRICE variable?
A. 25.31
B. $25.31
C. . (missing numeric value)
D. No value is stored as the program fails to execute due to errors.
Answer: A
QUESTION NO: 29
The following SAS program is submitted:
proc contents data = sashelp.class varnum; quit;
What does the VARNUM option print?
A. a list of variable names
B. the total number of variables
C. a list of the variables in alphabetic order
D. a list of the variables in the order they were created
Answer: D
QUESTION NO: 30
The following SAS program is submitted:
data test;
set chemists;
17
itjobcode= 'Chem2'
then description = 'Senior Chemist';
else description = 'Unknown';
run;
The value for the variable JOBCODE is:
JOBCODE
-------------
chem2
What is the value of the variable DESCRIPTION?
A. chem2
B. Unknown
C. Senior Chemist
D. ' ' (missing character value)
Answer: B
QUESTION NO: 31
Given the AIRPLANES data set
AlRPLANES
TYPE MPG
-------- ------
F-18 105
C-130 25
Harrier 75
A-6 110
The following SAS program is submitted:
data gt100;
set airplanes(keep = type mpg load);
load = mpg * 150;
run;
The program fails to execute due to syntax errors.
What is the cause of the syntax error?
A. MPG is not a numeric variable.
B. LOAD is not a variable in the data set GT100.
C. LOAD is not variable in the data set AIRPLANES.
D. LOAD must be defined prior to the SET statement.
18
Answer: C
QUESTION NO: 32
Given the raw data file EMPLOYEE:
----I----1 0---I----20---I----30
Ruth 39 11
Jose 32 22
Sue 30 33
John 40 44
The following SAS program is submitted:
data test;
infile'employee';
input employee_name $ 1-4;
if employee_name = 'Ruth' then input idnum 10-11;
else input age 7-8;
run;
What value does the variable IDNUM contain when the tag of the employee is "Ruth"?
A. 11
B. 22
C. 33
D. (missing numeric value)
Answer: B
QUESTION NO: 33
The following SAS program is submitted:
data temp.x;
set sasuser.y;
run;
What must be submitted prior to this SAS program for the program to execute successfully?
A. A LIBNAME statement for thelibref TEMP only must be submitted.
B. A LIBNAME statement for thelibref SASUSER only must be submitted.
C. LIBNAME statements for thelibrefs TEMP and SASUSER must be submitted.
19
D. No LIBNAME statement needs to be submitted.
Answer: A
QUESTION NO: 34
The data set RALESTATE has the variable LOCALFEE with a format or 9. and a variable
COUNTRYFEE with a format or 7.;
The following SAS program is submitted:
data history;
format local fee country fee percent6.;
set realestate;
local fee = local fee / 100;
country fee = country fee / 100;
run;
What are the formats of the variables LOCALFEE and COUNTRYFEE in the output dataset?
A. LOCALFEE has format of 9. and COUNTRYFEE has a format of 7.
B. LOCALFEE has format of 9. and COUNTRYFEE has a format of percent6.
C. LOCALFEE has format of percent6. and COUNTRYFEE has a format of percent6.
D. The data step fails execution; there is no format for LOCALFEE
Answer: C
QUESTION NO: 35
The following SAS program is submitted:
proc freq data = class;
tables gender * age / <insert option here>;
run;
The following report is created:
The FREQ Procedure
Table of gender by age
Row Column
Gender age Frequency Percent Percent Percent
F 11 1 10.00 20.00 50.00
12 2 20.00 40.00 40.00
20
13 2 20.00 40.00 66.67
Total 5 50.00 100.00
M 11 1 10.00 20.00 50.00
12 3 30.00 60.00 60,00
13 1 10.00 20.00 33.33
Total 5 50.00 100.00
Total 11 2 20.00 100.00
12 5 50.00 100.00
13 3 30.00 100.00
Total 10 100.00
Which option correctly completes the program and creates the report?
A. LIST
B. NOCOLS
C. CROSSLIST
D. NOCROSSTAB
Answer: C
QUESTION NO: 36
The value 110700 is stored in a numeric variable named SALARY.
Which FORMAT statement displays the value as $110,700.00 in a report?
A. format salary comma11.2;
B. format salary dollar8.2;
C. format salary dollar11.2;
D. format salary comma8.2 dollar8.2;
Answer: C
QUESTION NO: 37
Given the raw data file YEARAMT:
----|---10---|---20---|----30
1901 2
1905 1
1910 6
1925 .
21
1941 1
The following SAS program is submitted:
data coins;
infile 'yearamt';
input year quantity;
<insert statement(s) here>
run;
Which statement(s) completed the program and produced a non-missing value for the variable
TOTQUANTITY in the final observation of the output data set?
A. totquantity + quantity;
B. totquantity = sum(totquantity + quantity);
C. retaintotquantity; totquantity = totquantity + quantity;
D. retain totquantity0;totquantity = totquantity + quantity;
Answer: A
QUESTION NO: 38
Given the SAS data set EMPLOYEE INFO:
EMPLOYEE_INFO
The following SAS program is submitted:
proc sort data = employee_info;
<insert BY statement here>
run;
Which BY statement completes the program and sorts the data sequentially by ascending
expense values within each ascending IDNUMBER value?
A. by ExpensesIDNumber;
B. byIDNumber Expenses;
C. by ascending ExpensesIDNumber;
D. by ascendingIDNumber ascending Expenses;
Answer: B
QUESTION NO: 39
The following SAS program is submitted:
proc format
22
value score 1 - 50 = 'Fail'
51 - 100 = 'Pass';
run;
proc report data = work.courses nowd;
column exam;
define exam / display format = score.;
run;
The variable EXAM has a value of 50.5.
How will the EXAM variable value be displayed in the REPORT procedure output?
A. Fail
B. Pass
C. 50.5
D. . (missing numeric value)
Answer: C
QUESTION NO: 40
What is the purpose or the MISSOVER option on the INFILE statement?
A. It prevents SAS from loading a new record when the end of the current record is reached.
B. It enables SAS to scan the input data records until the character string that is specified in the
@'character-string' expression is round.
C. It enables SAS to continue to read the next input data record if it does not find values in the
current input tine for all the variables in the statement.
D. It causes the DATA step to stop processing if an INPUT statement reaches the end of the
current record without finding values for all variables in the statement.
Answer: A
QUESTION NO: 41
The following SAS program is submitted:
data work.test;
set work.staff (keep = jansales febsales marsales);
array diff_sales{3} difsales1 - difsales3;
array monthly{3} jansales febsales marsales;
run;
What new variables are created?
23
A. JANSALES, FEBSALES and MARSALES
B. MONTHLY1, MONTHLY2 and MONTHLY3
C. DIFSALES1, DIFSALES2 and DIFSALES3
D. DIFF_SALES1, DIFF_SALES2 and DIFF_SALES3
Answer: C
QUESTION NO: 42
What describes the SAS automatic _ERRDR_ variable?
A. The _ERROR_ variable contains the values 'TRUE' or 'FALSE.'
B. The _ERROR variable maintains a count of the number of data errors.
C. The _ERROR_ variable can be used in expressions or calculations in the DATA step.
D. TheERROR_variable contains the number or the observation that caused the error.
Answer: C
QUESTION NO: 43
Given the following raw data record:
07Jan20 05
Which INFOFRMAT reads this raw data and stores it as a SAS date value?
A. dmy9.
B. date9.
C. ddMMMyy9.
D. ddmmmyyyy9.
Answer: B
QUESTION NO: 44
Which statement correctly computes the average of four numerical values?
A. average = mean(num1, num4);
B. average = mean(num1 - num4);
C. average = mean(ofnum1 - num4)
D. average = mean(num1 num2 num3 num4);
24
Answer: C
QUESTION NO: 45
The following SAS program is submitted:
libname temp 'SAS data library';
data temp.sales;
merge temp sales
work.receipt;
by names;
run;
The input data files are sorted by the NAMES variable:
What is the result?
A. The program executes successfully and a temporary SAS data set is created.
B. The program executes successfully and a permanent SAS data set is created.
C. The program fails execution because the same SAS data set is referenced for both read and
write operations.
D. The program fails execution because the SAS data sets on the MERGE statement are in two
different libraries.
Answer: B
QUESTION NO: 46
Given the contents of the raw data file TYPECOLOR:
----I----10---I----20---I----30
Daisyyellow
The following SAS program is submitted:
data flowers;
infile 'typecolor';
input type$ 1-5+1 color$;
run;
What are the values of the variables TYPE and COLOR?
A. type color
daisyyellow
25
B. type color
daisyyellow
C. type color
daisyyellow" "(missing character value)
D. No values are stored for the TYPE and COLOR variables.
Answer: B
QUESTION NO: 47
A user-defined format has been created using the FORMAT procedure. Where is it stored?
A. in a SAS catalog
B. in an external binary file
C. in a SAS dataset in the WORK library
D. in a SAS dataset in a permanent SAS data library
Answer: A
QUESTION NO: 48
The following SAS program is submitted:
data work.flights;
destination = 'cph';
select(destination);
when('LHR') city = 'London';
when('CPH') city = 'Copenhagen';
otherwise city = 'Other';
end;
run;
What is the value of the CITY variable?
A. Other
B. Copenh
C. Copenhagen
D. ''(missing character value)
Answer: A
26
QUESTION NO: 49
The following SAS program is submitted:
data work.new;
length word $7;
amount = 4;
it amount = 4 then word = 'FOUR';
else if amount = 7
then word = 'SEVEN';
else word = 'NONE!!!';
amount = 7;
run;
What are the values of the AMOUNT and WORD variables in SAS dataset work.new?
A. amount word
4 FOUR
B. amount word
4 NONE!!!
C. amount word
7 FOUR
D. amount word
7 SEVEN
Answer: C
QUESTION NO: 50
The following SAS program is submitted, creating the SAS data set ONE:
data one;
infile 'file specification';
input num chars$;
run;
ONE
NUM CHAR
------- ---------
1 23
3 23
1 77
The following SAS program is submitted:
proc print data = one;
where char = 23;
27
run;
What is output?
A. NUM CHAR
1 77
2
B. NUM CHAR
1 23
3 23
C. NUM CHAR
1 23
3 23
1 77
D. No output is generated.
Answer: D
QUESTION NO: 51
The following SAS program is submitted:
data work.retail;
cost = '20000';
total= .10* cost
run;
What is the result?
A. The value of the variable TOTAL in the output data set is 2000. No messages are written to the
SAS log.
B. The value of the variable TOTAL in the output data set is2000. A note that conversion has
taken place is written to the SAS log.
C. The value of the variable TOTAL in the output data set is missing. An error message is written
to the SAS log.
D. The variable TOTAL in the output data set has no value. The program fails to execute due to a
syntax error.
Answer: C
QUESTION NO: 52
28
The following SAS program is submitted:
Data_null_;
set old;
put sales 1 sales2;
run;
Where is the output written?
A. to the SAS log
B. to the SAS data set _NULL_
C. to the SAS output window or to an output file
D. to the raw data file that was most recently opened
Answer: A
QUESTION NO: 53
The following SAS program is submitted:
data work.test;
array items{3} _temporary_;
run;
What are the names of the variable(s) in the WORKTEST data set?
A. ITEMS
B. ITEMS1, ITEMS2, ITEMS3
C. No variables are created because it is a temporary array.
D. The program fails to execute because there are no variables listed on the ARRAY statement.
Answer: C
QUESTION NO: 54
Read the table
29
The following SAS program is submitted:
proc freq data = sales;
<insert TABLES statement here>
run;
The following output is created by the FREQUENCY procedure:
The FREQ Procedure
Table of region by product
region product
Frequency
Percent
Row Pct
Col Pct corn cotton oranges Total
EAST 2 1 1 4
22.22 11.11 11.11 44.44
50.00 25.00 25.00
50.00 33.33 50.00
SOUTH 2 2 1 5
30
22.22 22.22 11.11 55.56
40.00 40.00 20.00
50.00 66.67 50.00
Total 4 3 2 9
4444 33.33 22.22 100.00
Which TABLES statement(s) completed the program and produced the output?
A. tables region product;
B. tables region * product;
C. tables product * region;
D. tables product; tables region;
Answer: B
QUESTION NO: 55
The following SAS program is submitted:
data one;
date = '04juI2005'd;
format date weekdate.; run;
proc print data = one; run;
What output is generated?
A. Obs date
1 Monday, July 4, 2005
B. Obs date
1 July4, 2005
C. Obs date
1 04Jul2005
D. Obs date
1 Monday, 07/04/2005
Answer: A
QUESTION NO: 56
31
The following SAS program is submitted:
data test;
set sasuser.employees;
if 2 le years_service le 10 then
amount = 1000;
else amount = 0;
amount_per_year = years_service / amount
run;
What is the value of the variable AMOUNT_PER_YEAR if an employee has been with the
company for one year?
A. 0
B. 0.001
C. 1
D. . (missing numeric value)
Answer: D
QUESTION NO: 57
Given the SAS data set PERM.STUDENTS:
PERM.STUDENTS NAME AGE
--------- ------- Alfred 14
Alice 13
Barbara 13
Carol 14
The following SAS program is submitted:
libname perm 'SAS data library';
data students;
set perm.students;
file 'file specification';
put tag $ age;
<insert statement here>
run;
The following double-spaced file is desired as output
Alfred 14
Alice 13
Barbara 13
32
Carol 14
Which statement completes the program and creates the desired file?
A. put
B. put/;
C. double;
D. put _null_;
Answer: A
QUESTION NO: 58
The following SAS program is submitted:
data work.total;
set work.salary(keep = department wagerate);
by department;
if first.department
then payroll = 0;
payroll + wagerate;
if last.department;
run;
The SAS data set named WORKSALARY contains 10 observations for each department, and is
currently ordered by DEPARTMENT.
Which statement is true?
A. The BY statement in the DATA step causes a syntax error.
B. The statement payroll +wagerate; in the DATA step causes a syntax error.
C. The values of the variable PAYROLL represent the total for each department in the
WORK.SALARY data set.
D. The values of the variable PAYROLL represent a total for all values of WAGERATE in the
WORKSALARY data set.
Answer: C
QUESTION NO: 59
Given the contents of the raw data file EMPLOYEE:
----|----10----|----20----|----30
33
The following SAS program is submitted:
data emps;
infile'employee';
input@1 tag$
@15 date <insert INFORMAT here>
@25 department$;
run;
Which INFORMAT correctly completes the program?
A. date9.
B. ddmmyyyy9.
C. ddmmyy10.
D. ddmmyyyy10.
Answer: C
QUESTION NO: 60
The following SAS program is submitted:
data test;
infile 'file specification';
input tag $ amount@@;
run;
Which of the following is true?
A. Two @@ together are the same as one c.
B. Two @@ hold the data records until the bottom of the DATA step.
C. Two @@ hold the raw data record across iterations of the DATA step.
D. Two @@ are invalid syntax and will cause the program to fail to execute.
Answer: C
QUESTION NO: 61
Given the SAS data set QTR 1_REVENUE:
destination revenue
YYZ 53634
FRA 62129
FRA 75962
RDU 76254
34
YYZ 82174
The following SAS program is submitted:
proc sort data = qtr1_revenue;
by destination descending revenue; run;
What is the first observation in the output data set?
A. destination revenue
FRA 62129
B. destination revenue
FRA 75962
C. destination revenue
YYZ 53634
D. destination revenue
YYZ 82174
Answer: B
QUESTION NO: 62
The following SAS program is submitted:
data numrecords;
infile 'file specification';
input@1 patient $15.
relative$ 16-26@;
if relative = 'children' then
input @54 diagnosis $15. @;
else if relative = 'parents' then
input @28 doctor $15.
clinic $ 44-53
@54 diagnosis $15. @;
input age;
run;
How many raw data records are read during each iteration of the DATA step execution?
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
Answer: B
35
QUESTION NO: 63
Given the SAS data set ONE:
ONE
The following SAS program is submitted:
data two;
set one;
by x y;
if first.y;
run;
proc print data = two noobs;
run;
Which report is produced?
A. X Y Z
1 A 27
1 B 45
2 A 52
2 B 69
3 B 70
4 A 82
4 C 91
B. X Y Z
1 A 33
1 B 45
2 A 52
2 B 69
3 B 70
4 A 82
4 C 91
C. X Y Z
1 B 45
2 A 52
2 B 69
3 B 70
4 A 82
4 C 91
D. The PRINT procedure tails because the data set TWO is not created in the DATA step.
36
Answer: A
QUESTION NO: 64
After a SAS program is submitted, the following is written to the SAS log:
105 data january;
106 set allmonths(keep = product month num_sold cost);
107 if month = 'Jan' then output january;
108 sales = cost * num_sold;
109 keep = product sales;
------
22
ERROR 22-322: Syntax error, expecting one of the following:!,
!!, &, *,**, +, -,/, <,< =, <>, =, >, ><, >=,
AND, EQ, GE, GT, IN, LE, LT, MAX, MIN, NE, NG, NL,
NOTIN, OR,^=,|,II,
110 run;
What changes should be made to the KEEP statement to correct the errors in the LOG?
A. keep product sales;
B. keep product, sales;
C. keep = product, sales;
D. keep = (product sales);
Answer: A
QUESTION NO: 65
The following SAS program is submitted:
data combine;
prefix='505';
middle='6465 ';
end='09090';
<insert statement here>;
run;
Which statement successfully completes the program so that TOTAL has a value of 505-6465-
09090?
37
A. total = cat('-', prefix, middle, end);
B. total =catx('-', prefix, middle, end);
C. total = prefix !!'-'!! middle ''!!'-'!! end;
D. total = prefix!!'-'!! left(middle)!!'-'!! end;
Answer: B
QUESTION NO: 66
The following SAS program is submitted:
<insert ODS statement here>
proc means data = sasuser.shoes;
where product in ('Sandal' , 'Slipper' , 'Boot');
run;
<insert ODS statement here>
Which ODS statements complete the program and send the report to an HTML file?
A. ods html = 'sales.html'; ods html close;
B. ods file = 'sales.html'; ods file close;
C. ods file html = 'sales.html'; ods file close;
D. ods html file = 'sales.html'; ods html close;
Answer: D
QUESTION NO: 67
Given the raw data file AMOUNT:
----I---- 10---I----20---I----30
$1,234
The following SAS program is submitted:
data test;
infile'amount';
input@1 salary 6.;
if_error_thendescription = 'Problems';
else description = 'No Problems';
run;
What is the result?
A. The value of the DESCRIPTION variable is NoProbl.
B. The value of the DESCRIPTION variable is Problems.
38
C. The value of the DESCRIPTION variable is No Problems.
D. The value of the DESCRIPTION variable can not be determined.
Answer: B
QUESTION NO: 68
Given the SAS data set PEPM.STUDENTS:
PERM.STUDENTS NAME AGE
--------- ------ Alfred 14
Alice 13
Barbara13
Carol 14
The following SAS program is submitted:
libname perm 'SAS data library';
data students;
set perm.students;
file 'file specification';
put tag $15. @5 age 2.;
run;
What is written to the output raw data file?
A. ----I----10---I----20---I----30
Alfred 14
Alice 13
Barbara 13
Carol 14
B. ----I----10---I----20---I----30
Alfr14
Alic13
Barb13a
Carol 4
C. ----I----10---I----20---I----30
Alfr14ed
Alic130
Barb13ara
Caro141
D. ----I----10---I----20---I----30
Alfred14
Alice13
Barbara13
Carol14
39
Answer: B
QUESTION NO: 69
The following SAS program is submitted:
data work.total;
set work.salary(keep = department wagerate);
by department;
if first.department
then payroll = 0;
payroll + wagerate;
if last.department
run;
The SAS data set WORK.SALARY, currently ordered by DEPARTMENT, contains 100
observations for each of 5 departments.
What is the result?
A. The WORK.TOTAL data set contains 5 observations.
B. The WORKTDTAL data set contains 100 observations.
C. The WORKTOTAL data set contains 500 observations.
D. The program fails to execute due to errors.
Answer: A
QUESTION NO: 70
The following SAS program is submitted;
data combine;
country = 'Italy, Russia, ireland';
found = find(country, 'i');
run;
What is the value of the variable FOUND in the output data set?
A. 1
B. 12
C. Italy
D. Russia
Answer: B
40
QUESTION NO: 71
Given the following code:
proc print data=SASHELP.CLASS(firstobs=5 obs=15);
where Sex='M';
run;
How many observations will be displayed?
A. 11
B. 15
C. 10 or fewer
D. 11 or fewer
Answer: D
QUESTION NO: 72
The SAS data set named WORK.SALARY contains 10 observations for each department, and is
currently ordered by Department. The following SAS program is submitted:
data WORK.TOTAL;
set WORK.SALARY(keep=Department MonthlyWageRate);
by Department;
if First.Department=1 then Payroll=0;
Payroll+(MonthlyWageRate*12);
if Last.Department=1;
run;
Which statement is true?
A. The by statement in the DATA step causes a syntax error.
B. The statement Payroll+(MonthlyWageRate*12); in the data step causes a syntax error.
C. The values of the variable Payroll represent the monthly total for each department in the
WORK.SALARY data set.
D. The values of the variable Payroll represent a monthly total for all values of WAGERATE in the
WORK.SALARY data set.
Answer: C
QUESTION NO: 73
Given the contents of the raw data file TYPECOLOR.DAT:
----+----10---+----20---+----30 daisyyellow The following SAS program is submitted:
data FLOWERS;
41
infile'TYPECOLOR.DAT' truncover;
length
Type $ 5
Color $ 11;
input
Type $
Color $;
run;
What are the values of the variables Type and Color?
A. Type=daisy, Color=yellow
B. Type=daisy, Color=w
C. Type=daisy, Color=daisyyellow
D. Type=daisy, Color=
Answer: D
QUESTION NO: 74
The following SAS program is submitted:
data WORK.TEST;
set WORK.MEASLES(keep=Janpt Febpt Marpt);
array Diff{3} Difcount1-Difcount3;
array Patients{3} Janpt Febpt Marpt;
run;
What new variables are created?
A. Difcount1, Difcount2 and Difcount3
B. Diff1, Diff2 and Diff3
C. Janpt, Febpt, and Marpt
D. Patients1, Patients2 and Patients3
Answer: A
QUESTION NO: 75
Given the raw data record in the file phone.txt:
----|----10---|----20---|----30---|
Stevens James SALES 304-923-3721 14
The following SAS program is submitted:
data WORK.PHONES;
infilephone.txt;
42
input EmpLName $ EmpFName $ Dept $ Phone $ Extension;
<_insert_code_>
run;
Which SAS statement completes the program and results in a value of "James Stevens" for the
variableFullName?
A. FullName=CATX(' ',EmpFName,EmpLName);
B. FullName=CAT(' ',EmpFName,EmpLName);
C. FullName=EmpFName!!EmpLName;
D. FullName=EmpFName + EmpLName;
Answer: A
QUESTION NO: 76
Which statement specifies that records 1 through 10 are to be read from the raw data file
customer.txt?
A. infile 'customer.txt' 1-10;
B. input 'customer.txt' stop@10;
C. infile 'customer.txt' obs=10;
D. input 'customer.txt' stop=10;
Answer: C
QUESTION NO: 77
The following SAS program is submitted:
data WORK.ONE;
Text='Australia, US, Denmark';
Pos=find(Text,'US','i',5);
run;
What value will SAS assign to Pos?
A. 0
B. 1
C. 2
D. 12
Answer: D
43
QUESTION NO: 78
Given the following raw data records in DATAFILE.TXT:
----|----10---|----20---|----30
Kim,Basketball,Golf,Tennis
Bill,Football
Tracy,Soccer,Track
The following program is submitted:
data WORK.SPORTS_INFO;
length Fname Sport1-Sport3 $ 10;
infile'DATAFILE.TXT' dlm=',';
input Fname $ Sport1 $ Sport2 $ Sport3 $;
run;
proc print data=WORK.SPORTS_INFO;
run;
Which output is correct based on the submitted program?
A. Obs Fname Sport1 Sport2 Sport3
1 Kim Basketball Golf Tennis
2 Bill Football
3 Tracy Soccer Track
B. Obs Fname Sport1 Sport2 Sport3
1 Kim Basketball Golf Tennis
2 Bill Football Football Football
3 Tracy Soccer Track Track
C. Obs Fname Sport1 Sport2 Sport3
1 Kim Basketball Golf Tennis
2 Bill Football Tracy Soccer
D. Obs Fname Sport1 Sport2 Sport3
1 Kim Basketball Golf Tennis
2 Bill Football
Answer: C
QUESTION NO: 79
The SAS data set WORK.ONE contains a numeric variable named Num ana character variable
named Char:
WORK.ONE
Num Char
------ ------
44
1 23
3 23
1 77
The following SAS program is submitted:
proc print data=WORK.ONE;
where Num='1';
run;
What is output?
A. Num Char
--- ----
1 23
B. Num Char
--- ----
1 23
1 77
C. Num Char
--- ----
1 23
3 23
1 77
D. No output is generated.
Answer: D
QUESTION NO: 80
The following output is created by the FREQUENCY procedure:
Which TABLES statement was used to completed the following program that produced the
output?
proc freq data=sales;
<_insert_code_>
run;
45
A. tables region product;
B. tablesregion,product
C. tables region/product;
D. tables region*product;
Answer: D
QUESTION NO: 81
The following SAS program is submitted:
<_insert_ods_code_>
proc means data=SASUSER.SHOES;
where Product in ('Sandal' , 'Slipper' , 'Boot');
run;
<_insert_ods_code_>
Which ODS statements inserted, respectively, in the two location above creates a report stored in
an html file?
A. ods html open='sales.html';
ods html close;
B. ods file='sales.html' / html;
ods file close;
46
C. ods html file='sales.html';
ods html close;
D. ods file html='sales.html';
ods file close;
Answer: C
QUESTION NO: 82
Given the following data step:
data WORK.GEO;
infile datalines;
input City $20.;
if City='Tulsa' then
State='OK';
Region='Central';
if City='Los Angeles' then
State='CA'
Region='Western';
datalines;
Tulsa
Los Angeles
Bangor
;
run;
After data step execution, what will data set WORK.GEO contain?
A. City State Region
----------- ----- -------
Tulsa OK Western
Los Angeles CA Western
Bangor Western
B. City State Region
----------- ----- -------
Tulsa OK Western
Los Angeles CA Western
Bangor
C. City State Region
----------- ----- -------
Tulsa OK Central
Los Angeles CA Western
Bangor Western
47
D. City State Region
----------- ----- -------
Tulsa OK Central
Los CA Western
Bangor
Answer: A
QUESTION NO: 83
Which of the following choices is an unacceptable ODS destination for producing output that can
be viewed in Microsoft Excel?
A. MSOFFICE2K
B. EXCELXP
C. CSVALL
D. WINXP
Answer: D
QUESTION NO: 84
Which statement describes a characteristic of the SAS automatic variable _ERROR_?
A. The _ERROR_ variable maintains a count of the number of data errors in a DATA step.
B. The _ERROR_ variable is added to the program data vector and becomes part of the data set
being created.
C. The _ERROR_ variable can be used in expressions in the DATA step.
D. The _ERROR_ variable contains the number of the observation that caused the data error.
Answer: C
QUESTION NO: 85
The Excel workbook REGIONS.XLS contains the following four worksheets:
EAST
WEST
NORTH
SOUTH
The following program is submitted:
libname MYXLS 'regions.xls';
48
Which PROC PRINT step correctly displays the NORTH worksheet?
A. proc print data=MYXLS.NORTH;
run;
B. proc print data=MYXLS.NORTH$;
run;
C. proc print data=MYXLS.'NORTH'e;
run;
D. proc print data=MYXLS.'NORTH$'n;
run;
Answer: D
QUESTION NO: 86
Given the data set WORK.EMPDATA:
Employee_ Manager_
ID Job_Title Department ID
------- ---------------------- --------------------- ----------------
120101 Director Sales Management 120261
120102 Sales Manager Sales Management 120101
120103 Sales Manager II Sales Management 120101
120104 Administration Manager Administration 120101
120105 Secretary I Administration 120101
Which one of the following where statements would display observations with job titles containing
the word 'Manager'?
A. wheresubstr(Job_Title,(length(Job_Title)-6))='Manager';
B. whereupcase(scan(Job_Title,-1,' '))='MANAGER';
C. whereJob_Title='% Manager ';
D. whereJob_Title like '%Manager%';
Answer: D
QUESTION NO: 87
The following SAS program is submitted:
data WORK.DATE_INFO;
X="01Jan1960" D ;
run;
What variable X contains what value?
49
A. the numeric value 0
B. the character value "01Jan1960"
C. the date value 01011960
D. the code contains a syntax error and does not execute.
Answer: D
QUESTION NO: 88
Given the SAS data set WORK.EMP_NAME:
Name EmpID
------- --------
Jill 1864
Jack 2121
Joan 4698
John 5463
Given the SAS data set WORK.EMP_DEPT:
EmpIDDepartment
-------- --------------
2121 Accounting
3567 Finance
4698 Marketing
5463 Accounting
The following program is submitted:
data WORK.ALL;
merge WORK.EMP_NAME(in=Emp_N)
WORK.EMP_DEPT(in=Emp_D);
by Empid;
if (Emp_N and not Emp_D) or (Emp_D and not Emp_N);
run;
How many observations are in data set WORK.ALL after submitting the program?
A. 1
B. 2
C. 3
D. 5
Answer: B
QUESTION NO: 89
50
The following program is submitted:
proc contents data=_all_;
run;
Which statement best describes the output from the submitted program?
A. The output contains only a list of the SAS data sets that are contained in the WORK library.
B. The output displays only the contents of the SAS data sets that are contained in the WORK
library.
C. The output displays only the variables in the SAS data sets that are contained in the WORK
library.
D. The output contains a list of the SAS data sets that are contained in the WORK library and
displays the contents of those data sets.
Answer: D
QUESTION NO: 90
The following SAS program is submitted:
proc format;
value score
1 - 50 = 'Fail'
51 - 100 = 'Pass';
run;
proc freq data=WORK.COURSES ;
table Exam;
format Exam score.;
run;
The variable Exam has a value of 50.5.
How will the Exam variable value be displayed in the FREQ procedure output?
A. Fail
B. Pass
C. 50.5
D. . (missing numeric value)
Answer: C
QUESTION NO: 91
51
The following program is submitted:
proc sort data=SASUSER.PROJECTS out=PSORT;
by Code descending Date Cost;
run;
Which of the following is true concerning the submitted program?
A. The descending option applies to the variable Code.
B. The variable Code is sorted by ascending order.
C. The PSORT data set is stored in the SASUSER library.
D. The descending option applies to the Date and Cost variables.
Answer: B
QUESTION NO: 92
The following code was modified to generate the results further below:
proc format;
value agegrp
low-12 ='Pre-Teen'
13-high = 'Teen';
run;
proc means data=SASHELP.CLASS;
var Height;
class Sex Age;
format Age agegrp.;
run;
The following results were generated to display only specific statistics and limit the decimals with
the modification: Which statement below was modified or added to generate the results above:
A. var Height / nobs min max mean maxdec=1;
B. proc means data=SASHELP.CLASSmaxdec=1 ;
C. proc means data=SASHELP.CLASS min max meanmaxdec=1;
D. outputnobs min max mean maxdec=1;
52
Answer: C
QUESTION NO: 93
The following SAS program is submitted:
data WORK.DATE_INFO;
X='04jul2005'd;
DayOfMonth=day(x);
MonthOfYear=month(x);
Year=year(x);
run;
What types of variables are DayOfMonth, MonthOfYear, and Year?
A. DayOfMonth, Year, and MonthOfYear are character.
B. DayOfMonth, Year, and MonthOfYear are numeric.
C. DayOfMonth and Year are numeric. MonthOfYear is character.
D. DayOfMonth, Year, and MonthOfYear are date values.
Answer: B
QUESTION NO: 94
The following SAS program is submitted:
data ONE TWO SASUSER.TWO
set SASUSER.ONE;
run;
Assuming that SASUSER.ONE exists, how many temporary and permanent SAS data sets are
created?
A. 2 temporary and 1 permanent SAS data sets are created
B. 3 temporary and 2 permanent SAS data sets are created
C. 2 temporary and 2 permanent SAS data sets are created
D. there is an error and no new data sets are created
Answer: D
QUESTION NO: 95
53
Which statement is true concerning the SAS automatic variable _ERROR_?
A. It cannot be used in an if/then condition.
B. It cannot be used in an assignment statement.
C. It can be put into a keep statement or keep= option.
D. It is automatically dropped.
Answer: D
QUESTION NO: 96
Given the SAS data set WORK.TEMPS:
Day Month Temp
--- --------- -------
1 May 75
15 May 70
15 June 80
3 June 76
2 July 85
14 July 89
The following program is submitted:
proc sort data=WORK.TEMPS;
by descending Month Day;
run;
proc print data=WORK.TEMPS;
run;
Which output is correct?
A. Obs Day Month Temp
--- --- ----- ----
1 2 July 85
2 14 July 89
3 3 June 76
4 15 June 80
5 1 May 75
6 15 May 7
B. Obs Day Month Temp
--- --- ----- ----
1 1 May 75
2 2 July 85
3 3 June 76
54
4 14 July 89
5 15 May 70
6 15 June 80
C. Obs Day Month Temp
--- --- ----- ----
1 1 May 75
2 15 May 70
3 3 June 76
4 15 June 80
5 2 July 85
6 14 July 89
D. Obs Day Month Temp
--- --- ----- ----
1 15 May 70
2 1 May 75
3 15 June 80
4 3 June 76
5 14 July 89
6 2 July 85
Answer: C
QUESTION NO: 97
The following SAS program is submitted:
data WORK.ACCOUNTING;
set WORK.DEPARTMENT;
label Jobcode='Job Description';
run;
Which statement is true about the output dataset?
A. The label of the variableJobcode is Job (only the first word).
B. The label of the variableJobcode is Job Desc (only the first 8 characters).
C. The label of the variableJobcode is Job Description.
D. The program fails to execute due to errors. Labels must be defined in a PROC step.
Answer: C
QUESTION NO: 98
Which is a valid LIBNAME statement?
55
A. libname "_SAS_data_library_location_";
B. sasdata libname "_SAS_data_library_location_";
C. libname sasdata "_SAS_data_library_location_";
D. libname sasdata sas "_SAS_data_library_location_";
Answer: C
QUESTION NO: 99
The following output is created by the FREQUENCY procedure:
Which TABLES option(s) would be used to eliminate the row and column counts and just see the
frequencies and percents?
A. norowcount nocolcount
B. freq percent
C. norow nocol
D. nocounts
Answer: C
QUESTION NO: 100
56
The Excel workbook QTR1.XLS contains the following three worksheets:
JAN
FEB
MAR
Which statement correctly assigns a library reference to the Excel workbook?
A. libname qtrdata 'qtr1.xls';
B. libname 'qtr1.xls' sheets=3;
C. libname jan feb mar 'qtr1.xls';
D. libname mydata 'qtr1.xls' WORK.heets=(jan,feb,mar);
Answer: A
QUESTION NO: 101
The following SAS program is submitted:
ods csvall file='c:\test.cvs';
proc print data=WORK.ONE;
var Name Score Grade;
by IdNumber;
run;
ods csvall close;
What is produced as output?
A. A file named test.cvs that can only be opened in Excel.
B. A text file named test.cvs that can be opened in Excel or in any text editor.
C. A text file named test.cvs that can only be opened in a text editor.
D. A file named test.cvs that can only be opened by SAS.
Answer: B
QUESTION NO: 102
You're attempting to read a raw data file and you see the following messages
displayed in the SAS Log:
NOTE: Invalid data for Salary in line 4 15-23.
RULE: ----+----1----+----2----+----3----+----4----+----5--
4 120104 F 46#30 11MAY1954 33
Employee_Id=120104 employee_gender=F Salary=. birth_date=-2061 _ERROR_=1 _N_=4
NOTE: 20 records were read from the infile 'c:\employees.dat'.
The minimum record length was 33.
57
The maximum record length was 33.
NOTE: The data set WORK.EMPLOYEES has 20 observations and 4 variables.
What does it mean?
A. A compiler error, triggered by an invalid character for the variable Salary.
B. An execution error, triggered by an invalid character for the variable Salary.
C. The 1st of potentially many errors, this one occurring on the 4th observation.
D. An error on the INPUT statement specification for reading the variable Salary.
Answer: B
QUESTION NO: 103
The following SAS program is submitted:
data WORK.TEST;
drop City;
infile datalines;
input
Name $ 1-14 /
Address $ 1-14 /
City $ 1-12 ;
if City='New York ' then input @1 State $2.;
else input;
datalines;
Joe Conley
123 Main St.
Janesville
WI
Jane Ngyuen
555 Alpha Ave.
New York
NY Jennifer Jason
666 Mt. Diablo
Eureka
CA ;
What will the data set WORK.TEST contain?
A. Name Address State
-------------- ---------------- ------
Joe Conley 123 Main St.
Jane Ngyuen 555 Alpha Ave. NY
58
Jennifer Jason 666 Mt. Diablo
B. Name Address City State
-------------- ---------------- ----------- ------
Joe Conley 123 Main St. Janesville
Jane Ngyuen 555 Alpha Ave. New York NY
Jennifer Jason 666 Mt. Diablo Eureka
C. Name Address State
-------------- ---------------- ------
Jane Ngyuen 555 Alpha Ave. NY
D. O observations,
there is a syntax error in the data step.
Answer: A
QUESTION NO: 104
Given the SAS data set WORK.ONE:
Id Char1
--- -----
111 A
158 B
329 C
644 D
and the SAS data set WORK.TWO:
Id Char2
--- -----
111 E
538 F
644 G
The following program is submitted:
data WORK.BOTH;
set WORK.ONE WORK.TWO;
by Id;
run;
What is the first observation in SAS data set WORK.BOTH?
A. Id Char1 Char2
--- ----- -----
111 A
B. Id Char1 Char2
--- ----- -----
111 E
59
C. Id Char1 Char2
--- ----- -----
111 A E
D. Id Char1 Char2
--- ----- -----
644 D G
Answer: A
QUESTION NO: 105
The following SAS program is submitted:
data WORK.DATE_INFO;
Day="01" ;
Yr=1960 ;
X=mdy(Day,01,Yr) ;
run;
What is the value of the variable X?
A. the numeric value 0
B. the character value "01011960"
C. a missing value due to syntax errors
D. the step will not compile because of the character argument in themdy function.
Answer: A
QUESTION NO: 107
The SAS data set Fed.Banks contains a variable Open_Date which has been assigned a
permanent label of "Open Date". Which SAS program temporarily replaces the label "Open Date"
with the label "Starting Date" in the output?
A. proc print data=SASUSER.HOUSES label;
label Open_Date "Starting Date";
run;
B. proc print data=SASUSER.HOUSES label;
label Open_Date="Starting Date";
run;
C. proc print data=SASUSER.HOUSES;
label Open_Date="Starting Date";
run;
D. proc print data=SASUSER.HOUSES;
Open_Date="Starting Date";
run;
Answer: B
QUESTION NO: 108
Consider the following data step:
data WORK.NEW;
set WORK.OLD(keep=X);
if X < 10 then X=1;
else if X >= 10 AND X LT 20 then X=2;
else X=3;
run;
In filtering the values of the varibale X in data set WORK.OLD, what value new value would be
assigned to X if its original value was a missing value?
A. X would get a value of 1.
B. X would get a value of 3.
C. X would retain its original value of missing.
D. This step does not run because of syntax errors.
Answer: A
QUESTION NO: 109
61
The following program is submitted:
proc format;
value salfmt.
0 -< 50000 = 'Less than 50K'
50000 - high = '50K or Greater';
options fmterr nodate pageno=1;
title 'Employee Report';
proc print data=work.employees noobs;
var fullname salary hiredate;
format
salary salfmt.
hiredate date9.;
label
fullname='Name of Employee'
salary='Annual Salary'
hiredate='Date of Hire';
run;
Why does the program fail?
A. The PAGENO option is invalid in the OPTIONS statement.
B. The RUN statement is missing after the FORMAT procedure.
C. The format tag contains a period in the VALUE statement.
D. The LABEL option is missing from the PROC PRINT statement.
Answer: C
QUESTION NO: 110
Given the SAS data set WORK.PRODUCTS:
ProdId Price ProductType Sales Returns
--------- ------- ------ -------- ----- ----------
K12S 95.50 OUTDOOR 15 2
B132S 2.99 CLOTHING 300 10
R18KY2 51.99 EQUIPMENT 25 5
3KL8BY 6.39 OUTDOOR 125 15
DY65DW 5.60 OUTDOOR 45 5
DGTY23 34.55 EQUIPMENT 67 2
The following SAS program is submitted:
data WORK.OUTDOOR WORK.CLOTH WORK.EQUIP;
set WORK.PRODUCTS;
if Sales GT 30;
62
if ProductType EQ 'OUTDOOR' then output WORK.OUTDOOR;
else if ProductType EQ 'CLOTHING' then output WORK.CLOTH;
else if ProductType EQ 'EQUIPMENT' then output WORK.EQUIP;
run;
How many observations does the WORK.OUTDOOR data set contain?
A. 1
B. 2
C. 3
D. 6
Answer: B
QUESTION NO: 111
Given the following raw data records in TEXTFILE.TXT:
----|----10---|----20---|----30
John,FEB,13,25,14,27,Final
John,MAR,26,17,29,11,23,Current
Tina,FEB,15,18,12,13,Final
Tina,MAR,29,14,19,27,20,Current
The following output is desired:
Obs Name Month Status Week1 Week2 Week3 Week4 Week5
1 John FEB Final $13 $25 $14 $27 .
2 John MAR Current $26 $17 $29 $11 $23
3 Tina FEB Final $15 $18 $12 $13 .
4 Tina MAR Current $29 $14 $19 $27 $20
Which SAS program correctly produces the desired output?
A. data WORK.NUMBERS;
length Name $ 4 Month $ 3 Status $ 7;
infile'TEXTFILE.TXT' dsd;
input Name $ Month $;
if Month='FEB' then input Week1 Week2 Week3 Week4 Status $;
else if Month='MAR' then input Week1 Week2 Week3 Week4 Week5 Status $;
format Week1-Week5 dollar6.;
run;
proc print data=WORK.NUMBERS;
run;
B. data WORK.NUMBERS;
length Name $ 4 Month $ 3 Status $ 7;
infile'TEXTFILE.TXT' dlm=',' missover;
63
input Name $ Month $;
if Month='FEB' then input Week1 Week2 Week3 Week4 Status $;
else if Month='MAR' then input Week1 Week2 Week3 Week4 Week5 Status $;
format Week1-Week5 dollar6.;
run;
proc print data=WORK.NUMBERS;
run;
C. data WORK.NUMBERS;
length Name $ 4 Month $ 3 Status $ 7;
infile'TEXTFILE.TXT' dlm=',';
input Name $ Month $ @;
if Month='FEB' then input Week1 Week2 Week3 Week4 Status $;
else if Month='MAR' then input Week1 Week2 Week3 Week4 Week5 Status $;
format Week1-Week5 dollar6.;
run;
proc print data=WORK.NUMBERS;
run;
D. data WORK.NUMBERS;
length Name $ 4 Month $ 3 Status $ 7;
infile'TEXTFILE.TXT' dsd @;
input Name $ Month $;
if Month='FEB' then input Week1 Week2 Week3 Week4 Status $;
else if Month='MAR' then input Week1 Week2 Week3 Week4 Week5 Status $;
format Week1-Week5 dollar6.;
run;
proc print data=WORK.NUMBERS;
run;
Answer: C
QUESTION NO: 112
Given the SAS data set WORK.PRODUCTS:
ProdId Price ProductType Sales Returns
------ ---------- --------------- ------- ----------
K12S 95.50 OUTDOOR 15 2
B132S 2.99 CLOTHING 300 10
R18KY2 51.99 EQUIPMENT 25 5
3KL8BY 6.39 OUTDOOR 125 15
DY65DW 5.60 OUTDOOR 45 5
DGTY23 34.55 EQUIPMENT 67 2
The following SAS program is submitted:
64
data WORK.REVENUE(drop=Sales Returns Price);
set WORK.PRODUCTS(keep=ProdId Price Sales Returns);
Revenue=Price*(Sales-Returns);
run;
How many variables does the WORK.REVENUE data set contain?
A. 2
B. 3
C. 4
D. 6
Answer: A
QUESTION NO: 114
Consider the following data step:
data WORK.NEW;
set WORK.OLD;
Count+1;
run;
The varaible Count is created using a sum statement. Which statement regarding this variable is
65
true?
A. It is assigned a value 0 when the data step begins execution.
B. It is assigned a value of missing when the data step begins execution.
C. It is assigned a value 0 at compile time.
D. It is assigned a value of missing at compile time.
Answer: C
QUESTION NO: 115
The data set WORK.REALESTATE has the variable LocalFee with a format of 9. and a variable
CountryFee with a format of 7.;
The following SAS program is submitted:
data WORK.FEE_STRUCTURE;
format LocalFee CountryFee percent7.2;
set WORK.REALESTAT;
LocalFee=LocalFee/100;
CountryFee=CountryFee/100;
run;
What are the formats of the variables LOCALFEE and COUNTRYFEE in the output dataset?
A. LocalFee has format of 9. and CountryFee has a format of 7.
B. LocalFee has format of 9. and CountryFee has a format of percent7.2
C. BothLocalFee and CountryFee have a format of percent7.2
D. The data step fails execution; there is no format forLocalFee.
Answer: C
QUESTION NO: 116
Given the following raw data records:
----|----10---|----20---|----30
Susan*12/29/1970*10
Michael**6
The following output is desired:
Obs employee bdate years
1 Susan 4015 10
2 Michael . 6
Which SAS program correctly reads in the raw data?
66
A. data employees;
infile 'file specification' dlm='*';
input employee $ bdate : mmddyy10. years;
run;
B. data employees;
infile 'file specification' dsd='*';
input employee $ bdate mmddyy10. years;
run;
C. data employees;
infile 'file specification' dlm dsd;
input employee $ bdate mmddyy10. years;
run;
D. data employees;
infile 'file specification' dlm='*' dsd;
input employee $ bdate : mmddyy10. years;
run;
Answer: D
QUESTION NO: 117
Which of the following programs correctly invokes the DATA Step Debugger:
A. data WORK.TEST debug;
set WORK.PILOTS;
State=scan(cityState,2,' ');
if State='NE' then description='Central';
run;
B. data WORK.TEST debugger;
set WORK.PILOTS;
State=scan(cityState,2,' ');
if State='NE' then description='Central';
run;
C. data WORK.TEST / debug;
set WORK.PILOTS;
State=scan(cityState,2,' ');
if State='NE' then description='Central';
run;
D. data WORK.TEST / debugger;
set WORK.PILOTS;
State=scan(cityState,2,' ');
if State='NE' then description='Central';
67
run;
Answer: C
QUESTION NO: 118
Which step sorts the observations of a permanent SAS data set by two variables and stores the
sorted observations in a temporary SAS data set?
A. proc sort out=EMPLOYEES data=EMPSORT;
by Lname and Fname;
run;
B. proc sort data=SASUSER.EMPLOYEES out=EMPSORT;
by Lname Fname;
run;
C. proc sort out=SASUSER.EMPLOYEES data=WORK.EMPSORT;
by Lname Fname;
run;
D. proc sort data=SASUSER.EMPLOYEES out=SASUSER.EMPSORT;
by Lname and Fname;
run;
Answer: B
QUESTION NO: 119
Consider the data step:
data WORK.TEST;
infile'c:\class1.csv' dsd;
input Name $ Sex $ Age Height Weight;
if Age NE 16 and Age NE 15 then Group=1;
else Group=2;
Which of the following assignment statements for variable group are functionally equivalent to the
original statement used in the above data step?
A. if Age not in(15,16) then Group=1; else Group=2;
B. if (Age NE 16) or (Age NE 15) then Group=1; else Group=2;
C. where Age not between 15 and 16 then Group=1; else Group=2;
D. both A or C will work.
Answer: A
68
QUESTION NO: 120
The following SAS program is submitted:
data WORK.ACCOUNTING;
set WORK.DEPARTMENT;
length EmpId $6;
CharEmpid=EmpId;
run;
If data set WORK.DEPARTMENT has a numeric variable EmpId. Which statement is true about
the output dataset?
A. The type of the variableCharEmpid is numeric.
B. The type of the variableCharEmpid is unknown.
C. The type of the variableCharEmpid is character.
D. The program fails to execute due to errors.
Answer: D
QUESTION NO: 121
The following SAS program is submitted:
data WORK.OUTDS;
do until(Prod GT 6);
Prod + 1;
end;
run;
What is the value of the variable Prod in the output data set?
A. . (missing)
B. 6
C. 7
D. Undetermined, infinite loop.
Answer: C
QUESTION NO: 123
Which step displays a listing of all the data sets in the WORK library?
A. proc contents lib=WORK
run;
B. proc contents lib=WORK.all;
run;
C. proc contents data=WORK._all_;
run;
D. proc contents data=WORK _ALL_;
run;
Answer: C
QUESTION NO: 124
Given the SAS data set WORK.ORDERS:
WORK.ORDERS
order_id customer shipped
---------- ------------ -----------
9341 Josh Martin 02FEB2009
9874 Rachel Lords 14MAR2009
10233 Takashi Sato 07JUL2009
The variable order_id is numeric; customer is character; and shipped is numeric, contains a SAS
date value, and is shown with the DATE9. format. A programmer would like to create a new
variable, ship_note, that shows a character value with the order_id, shipped date, and customer
70
tag. For example, given the first observation ship_note would have the value "Order 9341
shipped on 02FEB2009 to Josh Martin".
Which of the following statement will correctly create the value and assign it to ship_note?
A. ship_note=catx(' ','Order',order_id,'shipped on',input(shipped,date9.),'to',customer);
B. ship_note=catx(' ','Order',order_id,'shipped on',char(shipped,date9.),'to',customer);
C. ship_note=catx(' ','Order',order_id,'shipped on',transwrd(shipped,date9.),'to',customer);
D. ship_note=catx(' ','Order',order_id,'shipped on',put(shipped,date9.),'to',customer);
Answer: D
QUESTION NO: 125
After a SAS program is submitted, the following is written to the SAS log:
105 data WORK.JANUARY;
106 set WORK.ALLYEAR(keep=Product Month Quantity Cost);
107 if Month='JAN' then output WORK.JANUARY;
108 Sales=Cost * Quantity;
109 drop=Month Quantity Cost;
-----
22
ERROR 22-322: Syntax error, expecting one of the following: !,
!!, , *, **, +, -,
, <=, <>, =, >, >=,
AND, EQ, GE, GT, IN, LE, LT, MAX, MIN, NE, NG, NL,
NOTIN, OR, ^=, |, ||, ~=.
110 run;
What data set option could be attached to WORK.JANUARY to replace the DROP statement that
generated the error in the log?
A. (drop Month Quantity Cost)
B. (drop Month, Quantity, Cost)
C. (drop=Month, Quantity, Cost)
D. (drop=Month Quantity Cost)
Answer: A
QUESTION NO: 126
Consider the following data step:
data WORK.TEST;
set SASHELP.CLASS(obs=5);
71
retain City 'Beverly Hills';
State='California';
run;
The computed variables City and State have their values assigned using two different methods, a
RETAIN statement and an Assignment statement. Which statement regarding this program is
true?
A. The RETAIN statement is fine, but the value of City will be truncated to 8 bytes as the
LENGTH statement has been omitted.
B. Both the RETAIN and assignment statement are being used to initialize new variables and are
equally efficient. Method used is a matter of programmer preference.
C. The assignment statement is fine, but the value of City will be truncated to 8 bytes as the
LENGTH statement has been omitted.
D. City's value will be assigned one time, State's value 5 times.
Answer: D
QUESTION NO: 127
Given the SAS data set WORK.ONE:
ObsRevenue2008 Revenue2009 Revenue2010
--- ---------------- ---------------- ----------------
1 1.2 1.6 2.0
The following SAS program is submitted:
data WORK.TWO;
set WORK.ONE;
Total=mean(of Rev:);
run;
What value will SAS assign to Total?
A. 3
B. 1.6
C. 4.8
D. The program fails to execute due to errors.
Answer: B
Explanation:
NEW QUESTIONS
QUESTION NO: 128
72
A SAS program is submitted and the following SAS log is produced:
2 data gt100;
3 set ia.airplanes
4 if mpg gt 100 then output;
22 202
ERROR: File WORK.IF.DATA does not exist.
ERROR: File WORK.MPG.DATA does not exist.
ERROR: File WORK.GT.DATA does not exist.
ERROR: File WORK.THEN.DATA does not exist.
ERROR: File WORK.OUTPUT.DATA does not exist.
ERROR 22-322: Syntax error, expecting one of the following: a tag,
a quoted string, (, ;, END, KEY, KEYS, NOBS, OPEN, POINT, _DATA_, _LAST_, _NULL_.
ERROR 202-322: The option or parameter is not recognized and will be ignored.
5 run;
The IA libref was previously assigned in this SAS session.
Which one of the following corrects the errors in the LOG?
A. Delete the word THEN on the IF statement.
B. Add a semicolon at the end of the SET statement.
C. Place quotes around the value on the IF statement.
D. Add an END statement to conclude the IF statement
Answer: B
QUESTION NO: 129
The contents of the raw data file SIZE are listed below:
--------10-------20-------30
72 95
The following SAS program is submitted:
data test;
infile 'size';
input @1 height 2. @4 weight 2;
run;
Which one of the following is the value of the variable WEIGHT in the output data set?
A. 2
B. 72
C. 95
D. . (missing numeric value)
Answer: A
73
QUESTION NO: 130
A SAS PRINT procedure output of the WORK.LEVELS data set is listed below:
Obs tag level
1 Frank 1
2 Joan 2
3 Sui 2
4 Jose 3
5 Burt 4
6 Kelly .
7 Juan 1
The following SAS program is submitted:
data work.expertise;
set work.levels;
if level = . then
expertise = 'Unknown';
else if level = 1 then
expertise = 'Low';
else if level = 2 or 3 then
expertise = 'Medium';
else
expertise = 'High';
run;
Which of the following values does the variable EXPERTISE contain?
A. Low, Medium, and High only
B. Low, Medium, and Unknown only
C. Low, Medium, High, and Unknown only
D. Low, Medium, High, Unknown, and '' (missing character value)
Answer: B
QUESTION NO: 131
The contents of the raw data file EMPLOYEE are listed below:
--------10-------20-------30
Ruth 39 11
Jose 32 22
Sue 30 33
John 40 44
74
The following SAS program is submitted:
data test;
infile 'employee';
input employee_name $ 1-4;
if employee_name = 'Sue' then input age 7-8;
else input idnum 10-11;
run;
Which one of the following values does the variable AGE contain when the tag of the employee
is "Sue"?
A. 30
B. 33
C. 40
D. . (missing numeric value)
Answer: D
QUESTION NO: 132
The following SAS program is submitted:
libname sasdata 'SAS-data-library';
data test;
set sasdata.chemists;
if jobcode = 'chem3'
then description = 'Senior Chemist';
else description = 'Unknown';
run;
A value for the variable JOBCODE is listed below:
JOBCODE
CHEM3
Which one of the following values does the variable DESCRIPTION contain?
A. chem3
B. Unknown
C. Senior Chemist
D. '' (missing character value)
Answer: B
QUESTION NO: 133
75
The following SAS program is submitted:
options pageno = 1;
proc print data = sasuser.houses;
run;
proc means data = sasuser.shoes;
run;
The report created by the PRINT procedure step generates 5 pages of output.
What is the page number on the first page of the report generated by the MEANS procedure step?
A. 1
B. 2
C. 5
D. 6
Answer: D
QUESTION NO: 134
Which one of the following SAS system options displays the time on a report?
A. TIME
B. DATE
C. TODAY
D. DATETIME
Answer: B
QUESTION NO: 135
Which one of the following SAS system options prevents the page number from appearing on a
report?
A. NONUM
B. NOPAGE
C. NONUMBER
D. NOPAGENUM
Answer: C
QUESTION NO: 136
76
The following SAS program is submitted:
data work.new;
length word $7;
amount = 7;
if amount = 5 then word = 'CAT';
else if amount = 7 then word = 'DOG';
else word = 'NONE!!!';
amount = 5;
run;
Which one of the following represents the values of the AMOUNT and WORD variables?
A. amount word
5 DOG
B. amount word
5 CAT
C. amount word
7 DOG
D. amount word
7 ' ' (missing character value)
Answer: A
QUESTION NO: 137
The following SAS program is submitted:
proc means data = sasuser.houses std mean max;
var sqfeet;
run;
Which one of the following is needed to display the standard deviation with only two decimal
places?
A. Add the option MAXDEC = 2 to the MEANS procedure statement.
B. Add the statement MAXDEC = 7.2; in the MEANS procedure step.
C. Add the statement FORMAT STD 7.2; in the MEANS procedure step.
D. Add the option FORMAT = 7.2 option to the MEANS procedure statement.
Answer: A
QUESTION NO: 138
Unless specified, which variables and data values are used to calculate statistics in the MEANS
procedure?
77
A. non-missing numeric variable values only
B. missing numeric variable values and non-missing numeric variable values only
C. non-missing character variables and non-missing numeric variable values only
D. missing character variables, non-missing character variables, missing numeric variable values,
and non-missing numeric variable values
Answer: A
QUESTION NO: 139
The following SAS program is submitted:
proc sort data = sasuser.houses out = houses;
by style;
run;
proc print data = houses;
run;
Click on the Exhibit button to view the report produced.
style bedrooms baths price
CONDO 2 1.5 80050
3 2.5 79350
4 2.5 127150
2 2.0 110700
RANCH 2 1.0 64000
3 3.0 86650
3 1.0 89100
1 1.0 34550
SPLIT 1 1.0 65850
4 3.0 94450
3 1.5 73650
TWOSTORY 4 3.0 107250
2 1.0 55850
2 1.0 69250
4 2.5 102950
Which of the following SAS statement(s) create(s) the report?
A. id style;
B. id style;
var style bedrooms baths price;
C. id style;
by style;
var bedrooms baths price;
78
D. id style;
by style;
var style bedrooms baths price;
Answer: C
QUESTION NO: 140
A realtor has two customers. One customer wants to view a list of homes selling for less than
$60,000. The other customer wants to view a list of homes selling for greater than $100,000.
Assuming the PRICE variable is numeric, which one of the following PRINT procedure steps will
select all desired observations?
A. proc print data =sasuser.houses;
where price lt 60000;
where price gt 100000;
run;
B. proc print data =sasuser.houses;
where price lt 60000 or price gt 100000;
run;
C. proc print data =sasuser.houses;
where price lt 60000 and price gt 100000;
run;
D. proc print data =sasuser.houses;
where price lt 60000 or where price gt 100000;
run;
Answer: B
QUESTION NO: 141
The SAS data set BANKS is listed below:
BANKS
tag rate
FirstCapital 0.0718
DirectBank 0.0721
VirtualDirect 0.0728
The following SAS program is submitted:
data newbank;
do year = 1 to 3;
set banks;
capital + 5000;
79
end;
run;
Which one of the following represents how many observations and variables will exist in the SAS
data set NEWBANK?
A. 0 observations and 0 variables
B. 1 observations and 4 variables
C. 3 observations and 3 variables
D. 9 observations and 2 variables
Answer: B
QUESTION NO: 142
The following SAS program is submitted:
data work.clients;
calls = 6;
do while (calls le 6);
calls + 1;
end;
run;
Which one of the following is the value of the variable CALLS in the output data set?
A. 4
B. 5
C. 6
D. 7
Answer: D
QUESTION NO: 143
The following SAS program is submitted:
data work.pieces;
do while (n lt 6);
n + 1;
end;
run;
Which one of the following is the value of the variable N in the output data set?
A. 4
80
B. 5
C. 6
D. 7
Answer: C
QUESTION NO: 144
A raw data record is listed below:
--------10-------20-------30
1999/10/25
The following SAS program is submitted:
data projectduration;
infile 'file-specification';
input date $ 1 - 10;
run;
Which one of the following statements completes the program above and computes the duration of
the project in days as of today's date?
A. duration = today( ) - put(date,ddmmyy10.);
B. duration = today( ) - put(date,yymmdd10.);
C. duration = today( ) - input(date,ddmmyy10.);
D. duration = today( ) - input(date,yymmdd10.);
Answer: D
QUESTION NO: 145
The following SAS program is submitted:
data work.month;
date = put('13mar2000'd,ddmmyy10.);
run;
Which one of the following represents the type and length of the variable DATE in the output data
set?
A. numeric, 8 bytes
B. numeric, 10 bytes
C. character, 8 bytes
D. character, 10 bytes
Answer: D
81
QUESTION NO: 146
The following SAS program is submitted:
data work.month;
date = input('13mar2000',date9.);
run;
Which one of the following represents the type and length of the variable DATE in the output data
set?
A. numeric, 8 bytes
B. numeric, 9 bytes
C. character, 8 bytes
D. character, 9 bytes
Answer: A
QUESTION NO: 147
The following SAS program is submitted:
data work.products;
Product_Number = 5461;
Item = '1001';
Item_Reference = Item'/'Product_Number;
run;
Which one of the following is the value of the variable ITEM_REFERENCE in the output data set?
A. 1001/5461
B. 1001/ 5461
C. . (missing numeric value)
D. The value can not be determined as the program fails to execute due to errors.
Answer: D
QUESTION NO: 148
The following SAS program is submitted:
data work.retail;
cost = '20000';
total = .10 * cost;
run;
82
Which one of the following is the value of the variable TOTAL in the output data set?
A. 2000
B. '2000'
C. . (missing numeric value)
D. '' (missing character value)
Answer: A
QUESTION NO: 149
The following SAS program is submitted:
data work.test;
Author = 'Agatha Christie';
First = substr(scan(author,1,' ,'),1,1);
run;
Which one of the following is the length of the variable FIRST in the output data set?
A. 1
B. 6
C. 15
D. 200
Answer: D
QUESTION NO: 150
The following SAS program is submitted:
data work.test;
Author = 'Christie, Agatha';
First = substr(scan(author,2,' ,'),1,1);
run;
Which one of the following is the value of the variable FIRST in the output data set?
A. A
B. C
C. Agatha
D. '' (missing character value)
Answer: A
83
QUESTION NO: 151
The following SAS program is submitted:
data work.test;
Title = 'A Tale of Two Cities, Charles J. Dickens';
Word = scan(title,3,' ,');
run;
Which one of the following is the value of the variable WORD in the output data set?
A. T
B. of
C. Dickens
D. '' (missing character value)
Answer: B
QUESTION NO: 152
The following SAS program is submitted:
data work.test;
First = 'Ipswich, England';
City_Country = substr(First,1,7)!!', '!!'England';
run;
Which one of the following is the length of the variable CITY_COUNTRY in the output data set?
A. 6
B. 7
C. 17
D. 25
Answer: D
QUESTION NO: 153
The following SAS program is submitted:
data work.test;
First = 'Ipswich, England';
City = substr(First,1,7);
City_Country = City!!', '!!'England';
run;
Which one of the following is the value of the variable CITY_COUNTRY in the output data set?
84
A. Ipswich!!
B. Ipswich, England
C. Ipswich, 'England'
D. Ipswich , England
Answer: D
QUESTION NO: 154
Which one of the following is true of the RETAIN statement in a SAS DATA step program?
A. It can be used to assign an initial value to _N_ .
B. It is only valid in conjunction with a SUM function.
C. It has no effect on variables read with the SET, MERGE and UPDATE statements.
D. It adds the value of an expression to an accumulator variable and ignores missing values.
Answer: D
QUESTION NO: 155
A raw data file is listed below:
--------10-------20-------30
squash 1.10
apples 2.25
juice 1.69
The following SAS program is submitted using the raw data file above:
data groceries;
infile 'file-specification';
input item $ cost;
run;
Which one of the following completes the program and produces a grand total for all COST
values?
A. grandtot = sum cost;
B. grandtot = sum(grandtot,cost);
C. retaingrandtot 0;
grandtot = sum(grandtot,cost);
D. grandtot = sum(grandtot,cost);
output grandtot
85
Answer: C
QUESTION NO: 156
The following SAS program is submitted:
libname sasdata 'SAS-data-library';
data test;
set sasdata.chemists (keep = job_code);
if job_code = 'chem3'
then description = 'Senior Chemist';
run;
The variable JOB_CODE is a character variable with a length of 6 bytes.
Which one of the following is the length of the variable DESCRIPTION in the output data set?
A. 6 bytes
B. 8 bytes
C. 14 bytes
D. 200 bytes
Answer: C
QUESTION NO: 157
The following SAS DATA step is submitted:
data work.accounting;
set work.department;
length jobcode $ 12;
run;
The WORK.DEPARTMENT SAS data set contains a character variable named JOBCODE with a
length of 5.
Which one of the following is the length of the variable JOBCODE in the output data set?
A. 5
B. 8
C. 12
D. The length can not be determined as the program fails to execute due to errors.
Answer: A
QUESTION NO: 158
86
Which one of the following SAS statements renames two variables?
A. set work.dept1
work.dept2(rename = (jcode = jobcode)
(sal = salary));
B. set work.dept1
work.dept2(rename = (jcode = jobcode
sal = salary));
C. set work.dept1
work.dept2(rename = jcode = jobcode
sal = salary);
D. set work.dept1
work.dept2(rename = (jcode jobcode)
(sal salary));
Answer: B
QUESTION NO: 159
The following SAS program is submitted:
data work.company;
set work.dept1(keep = jobcode)
work.dept2(rename = (jcode = jobcode));
run;
Which one of the following is the result?
A. The variable JCODE is written to the output data set.
B. The variable JOBCODE is written to the output data set.
C. Neither variable JCODE nor JOBCODE is written to the output data set.
D. The program fails to execute due to errors.
Answer: B
QUESTION NO: 160
The following SAS program is submitted:
data work.staff;
JobCategory = 'FA';
JobLevel = '1';
JobCategory = JobCategory || JobLevel;
run;
Which one of the following is the value of the variable JOBCATEGORY in the output data set?
87
A. FA
B. FA1
C. FA 1
D. '' (missing character value)
Answer: A
QUESTION NO: 161
The following SAS program is submitted:
data work.one;
x = 3;
y = 2;
z = x ** y;
run;
Which one of the following is the value of the variable Z in the output data set?
A. 6
B. 9
C. . (missing numeric value)
D. The program fails to execute due to errors.
Answer: B
QUESTION NO: 162
The SAS data set named WORK.TEST is listed below:
capacity airplanetype staff
150 Large 10
Which one of the following SAS programs created this data set?
A. datawork.test;
capacity = 150;
if 100 le capacity le 200 then
airplanetype = 'Large' and staff = 10;
else airplanetype = 'Small' and staff = 5;
run;
B. datawork.test;
capacity = 150;
if 100 le capacity le 200 then
do;
airplanetype = 'Large';
88
staff = 10;
end;
else
do;
airplanetype = 'Small';
staff = 5;
end;
run;
C. datawork.test;
capacity = 150;
if 100 le capacity le 200 then
do;
airplanetype = 'Large';
staff = 10;
else
do;
airplanetype = 'Small';
staff = 5;
end;
run;
D. datawork.test;
capacity = 150;
if 100 le capacity le 200 then;
airplanetype = 'Small';
staff = 5;
else;
airplanetype = 'Large';
staff = 10;
run;
Answer: B
QUESTION NO: 163
The SAS data set EMPLOYEE_INFO is listed below:
IDNumber Expenses
2542 100.00
3612 133.15
2198 234.34
2198 111.12
The following SAS program is submitted:
proc sort data = employee_info;
89
run;
Which one of the following BY statements completes the program and sorts the data sequentially
by descending expense values within
each descending IDNUMBER value?
A. by descendingIDNumber Expenses;
B. by (IDNumber Expenses) descending;
C. byIDNumber descending Expenses descending;
D. by descendingIDNumber descending Expenses;
Answer: D
QUESTION NO: 164
The following SAS program is submitted:
libname company 'SAS-data-library';
proc sort data = company.payroll;
by EmployeeIDNumber;
run;
Write access has been granted to the COMPANY library.
Which one of the following represents how the observations are sorted?
A. COMPANY.PAYROLL is recreated in sorted order byEmployeeIDNumber.
B. COMPANY.PAYROLL is stored in original order, and a new data set PAYROLL is created in
sorted order byEmployeeIDNumber.
C. COMPANY.PAYROLL is stored in original order, and a new data set
COMPANY.PAYROLLSORTED is created in sorted order byEmployeeIDNumber.
D. COMPANY.PAYROLL is recreated in sorted order byEmployeeIDNumber, and a new data set
PAYROLL is created in sorted order by EmployeeIDNumber
Answer: A
QUESTION NO: 165
The SAS data set WORK.AWARDS is listed below:
fname points
Amy 2
Amy 1
Gerard 3
Wang 3
Wang 1
90
Wang 2
The following SAS program is submitted:
proc sort data = work.awards;
by descending fname points;
run;
Which one of the following represents how the observations are sorted?
A. Wang 3
Gerard 3
Wang 2
Amy 2
Wang 1
Amy 1
B. Wang 3
Wang 2
Wang 1
Gerard 3
Amy 2
Amy 1
C. Wang 3
Wang 1
Wang 2
Gerard 3
Amy 2
Amy 1
D. Wang 1
Wang 2
Wang 3
Gerard 3
Amy 1
Amy 2
Answer: D
QUESTION NO: 166
The observations in the SAS data set WORK.TEST are ordered by the values of the variable
SALARY.
The following SAS program is submitted:
proc sort data = work.test out = work.testsorted;
by tag;
run;
91
Which one of the following is the result of the SAS program?
A. The data set WORK.TEST is stored in ascending order by values of the NAME variable.
B. The data set WORK.TEST is stored in descending order by values of the NAME variable.
C. The data set WORK.TESTSORTED is stored in ascending order by values of the NAME
variable.
D. The data set WORK.TESTSORTED is stored in descending order by values of the NAME
variable.
Answer: C
QUESTION NO: 167
Which one of the following statements is true regarding the tag of a SAS array?
A. It is saved with the data set.
B. It can be used in procedures.
C. It exists only for the duration of the DATA step.
D. It can be the same as the tag of a variable in the data set.
Answer: C
QUESTION NO: 168
The following SAS program is submitted:
data stats;
set revenue;
array weekly{5} mon tue wed thu fri;
total = weekly{i} * .25;
output;
end;
run;
Which one of the following DO statements completes the program and processes the elements of
the WEEKLY array?
A. doi = 1 to 5;
B. do weekly{i} = 1 to 5;
C. doi = mon tue wed thu fri;
D. A DO loop cannot be used because the variables referenced do not end in a digit.
Answer: A
92
QUESTION NO: 169
The following SAS program is submitted:
data work.test;
array agents{4} $ 12 sales1 - sales4;
run;
Which one of the following represents the variables that are contained in the output data set?
A. SALES1, SALES2, SALES3, SALES4
B. AGENTS1, AGENTS2, AGENTS3, AGENTS4
C. None, the DATA step fails because the ARRAY statement can reference only numeric data.
D. None, the DATA step fails because the ARRAY statement can reference only pre-existing
variables.
Answer: A
QUESTION NO: 170
On which portion(s) of a SAS data set does the PRINT procedure report?
A. the data portion only
B. the descriptor portion only
C. the descriptor portion and the data portion
D. neither the data portion nor the descriptor portion
Answer: A
QUESTION NO: 171
Which one of the following SAS procedures displays the data portion of a SAS data set?
A. PRINT
B. FSLIST
C. CONTENTS
D. DATASETS
Answer: A
QUESTION NO: 172
93
The following SAS program is submitted:
proc contents data = sasuser.airplanes;
run;
Which one of the following is produced as output?
A. the data portion of every data set in the SASUSER library
B. the data portion of the data set SASUSER.AIRPLANES only
C. the descriptor portion of every data set in the SASUSER library
D. the descriptor portion of the data set SASUSER.AIRPLANES only
Answer: D
QUESTION NO: 173
A raw data file is listed below:
--------10-------20-------30
John McCloskey 35 71
June Rosesette 10 43
Tineke Jones 9 37
The following SAS program is submitted using the raw data file as input:
data work.homework;
infile 'file-specification';
input tag $ age height;
if age LE 10;
run;
How many observations will the WORK.HOMEWORK data set contain?
A. 0
B. 2
C. 3
D. No data set is created as the program fails to execute due to errors.
Answer: C
QUESTION NO: 174
The SASDATA.BANKS data set has five observations when the following SAS program is
submitted:
libname sasdata 'SAS-data-library';
data allobs;
set sasdata.banks;
capital=0;
94
do year = 2000 to 2020 by 5;
capital + ((capital+2000) * rate);
output;
end;
run;
How many observations will the ALLOBS data set contain?
A. 5
B. 15
C. 20
D. 25
Answer: D
QUESTION NO: 175
The following SAS program is submitted:
data allobs;
set sasdata.origin (firstobs = 75 obs = 499);
run;
The SAS data set SASDATA.ORIGIN contains 1000 observations.
How many observations does the ALLOBS data set contain?
A. 424
B. 425
C. 499
D. 1000
Answer: B
QUESTION NO: 176
The following SAS program is submitted:
data _null_;
set old (keep = prod sales1 sales2);
file 'file-specification';
put sales1 sales2;
run;
Which one of the following default delimiters separates the fields in the raw data file created?
A. : (colon)
95
B. (space)
C. , (comma)
D. ; (semicolon)
Answer: B
QUESTION NO: 177
The contents of the raw data file TEAM are listed below:
--------10-------20-------30
Janice 10
Henri 11
Michael 11
Susan 12
The following SAS program is submitted:
data group;
infile 'team';
input tag $15. age 2.;
file 'file-specification';
put tag $15. +5 age 2.;
run;
Which one of the following describes the output created?
A. a raw data file only
B. a SAS data set named GROUP only
C. a SAS data set named GROUP and a raw data file
D. No output is generated as the program fails to execute due to errors.
Answer: C
QUESTION NO: 178
The contents of the SAS data set PERM.JAN_SALES are listed below:
VARIABLE NAME TYPE
idnum character variable
sales_date numeric date value
A comma delimited raw data file needs to be created from the PERM.JAN_SALES data set. The
SALES_DATE values need to be in a MMDDYY10 form.
Which one of the following SAS DATA steps correctly creates this raw data file?
A. libname perm 'SAS-data-library';
data _null_;
96
set perm.jan_sales;
file 'file-specification' dsd = ',';
put idnum sales_date : mmddyy10.;
run;
B. libname perm 'SAS-data-library';
data _null_;
set perm.jan_sales;
file 'file-specification' dlm = ',';
put idnum sales_date : mmddyy10.;
run;
C. libname perm 'SAS-data-library';
data _null_;
set perm.jan_sales;
file 'file-specification';
put idnum sales_date : mmddyy10. dlm = ',';
run;
D. libname perm 'SAS-data-library';
data _null_;
set perm.jan_sales;
file 'file-specification';
put idnum sales_date : mmddyy10. dsd = ',';
run;
Answer: B
QUESTION NO: 179
The following SAS program is submitted:
libname temp 'SAS-data-library';
data work.new;
set temp.jobs;
format newdate mmddyy10.;
qdate = qtr(newdate);
ddate = weekday(newdate);
run;
proc print data = work.new;
run;
The variable NEWDATE contains the SAS date value for April 15, 2000.
What output is produced if April 15, 2000 falls on a Saturday?
A. Obs newdate qdate ddate
1 APR152000 2 6
97
B. Obs newdate qdate ddate
1 04/15/2000 2 6
C. Obs newdate qdate ddate
1 APR152000 2 7
D. Obs newdate qdate ddate
1 04/15/2000 2 7
Answer: D
QUESTION NO: 180
The following SAS program is submitted:
data work.report;
set work.sales_info;
if qtr(sales_date) ge 3;
run;
The SAS data set WORK.SALES_INFO has one observation for each month in the year 2000 and
the variable SALES_DATE which
contains a SAS date value for each of the twelve months.
How many of the original twelve observations in WORK.SALES_INFO are written to the
WORK.REPORT data set?
A. 2
B. 3
C. 6
D. 9
Answer: C
QUESTION NO: 181
The following SAS program is submitted:
data revenue;
set year_1;
var1 = mdy(1,15,1960);
run;
Which one of the following values does the variable named VAR1 contain?
A. 14
B. 15
C. 1151960
98
D. '1/15/1960'
Answer: A
QUESTION NO: 182
The following SAS program is submitted:
data work.new;
mon = 3;
day = 23;
year = 2000;
date = mdy(mon,day,year);
run;
Which one of the following is the value of the DATE variable?
A. a character string with the value '23mar2000'
B. a character string with the value '03/23/2000'
C. a numeric value of 14692, which represents the SAS date value forMarch 23, 2000
D. a numeric value of 3232000, which represents the SAS date value forMarch 23, 2000
Answer: C
QUESTION NO: 183
The following SAS DATA step executes on Monday, April 25, 2000:
data newstaff;
set staff;
start_date = today();
run;
Which one of the following is the value of the variable START_DATE in the output data set?
A. a character string with the value '04/25/2000'
B. a character string with the value 'Monday, April 25, 2000'
C. the numeric value 14725, representing the SAS date forApril 25, 2000
D. the numeric value 04252000, representing the SAS date forApril 25, 2000
Answer: C
QUESTION NO: 184
The following SAS DATA step is submitted:
data sasdata.atlanta
99
sasdata.boston
work.portland
work.phoenix;
set company.prdsales;
if region = 'NE' then output boston;
if region = 'SE' then output atlanta;
if region = 'SW' then output phoenix;
if region = 'NW' then output portland;
run;
Which one of the following is true regarding the output data sets?
A. No library references are required.
B. The data sets listed on all the IF statements require a library reference.
C. The data sets listed in the last two IF statements require a library reference.
D. The data sets listed in the first two IF statements require a library reference.
Answer: D
QUESTION NO: 185
Which one of the following SAS DATA steps saves the temporary data set named MYDATA as a
permanent data set?
A. libname sasdata 'SAS-data-library';
data sasdata.mydata;
copy mydata;
run;
B. libname sasdata 'SAS-data-library';
data sasdata.mydata;
keep mydata;
run;
C. libname sasdata 'SAS-data-library';
data sasdata.mydata;
save mydata;
run;
D. libname sasdata 'SAS-data-library';
data sasdata.mydata;
set mydata;
run;
Answer: D
100
QUESTION NO: 186
The following SAS DATA step is submitted:
libname temp 'SAS-data-library';
data temp.report;
set sasuser.houses;
newvar = price * 1.04;
run;
Which one of the following statements is true regarding the program above?
A. The program is reading from a temporary data set and writing to a temporary data set.
B. The program is reading from a temporary data set and writing to a permanent data set.
C. The program is reading from a permanent data set and writing to a temporary data set.
D. The program is reading from a permanent data set and writing to a permanent data set.
Answer: D
QUESTION NO: 187
The following SAS SORT procedure step generates an output data set:
proc sort data = sasuser.houses out = report;
by style;
run;
In which library is the output data set stored?
A. WORK
B. REPORT.
C. HOUSES
D. SASUSER
Answer: A
QUESTION NO: 188
The SAS data sets WORK.EMPLOYEE and WORK.SALARY are listed below:
WORK.EMPLOYEE WORK.SALARY
fname age fname salary
Bruce 30 Bruce 25000
Dan 40 Bruce 35000
Dan 25000
The following SAS program is submitted:
data work.empdata;
101
merge work.employee
work.salary;
by fname;
totsal + salary;
run;
How many variables are output to the WORK.EMPDATA data set?
A. 3
B. 4
C. 5
D. No variables are output to the data set as the program fails to execute due to errors
Answer: B
QUESTION NO: 189
The contents of two SAS data sets named EMPLOYEE and SALARY are listed below:
EMPLOYEE SALARY
tag age tag salary
Bruce 30 Bruce 40000
Dan 35 Bruce 35000
Dan 37000
Dan .
The following SAS program is submitted:
data work.empsalary;
merge work.employee (in = inemp)
work.salary (in = insal);
by tag;
if inemp and insal;
run;
How many observations will the data set WORK.EMPSALARY contain?
A. 2
B. 4
C. 5
D. 6
Answer: A
QUESTION NO: 190
102
A raw data file is listed below:
RANCH,1250,2,1,Sheppard Avenue,"$64,000"
SPLIT,1190,1,1,Rand Street,"$65,850"
CONDO,1400,2,1.5,Market Street,"80,050"
TWOSTORY,1810,4,3,Garris Street,"$107,250"
RANCH,1500,3,3,Kemble Avenue,"$86,650"
SPLIT,1615,4,3,West Drive,"94,450"
SPLIT,1305,3,1.5,Graham Avenue,"$73,650"
The following SAS program is submitted using the raw data file as input:
data work.condo_ranch;
infile 'file-specification' dsd;
input style $ @;
if style = 'CONDO' or style = 'RANCH';
input sqfeet bedrooms baths street $ price : dollar10.;
run;
How many observations will the output data set contain?
A. 0
B. 3
C. 5
D. 7
Answer: B
QUESTION NO: 191
A raw data file is listed below:
RANCH,1250,2,1,Sheppard Avenue,"$64,000"
SPLIT,1190,1,1,Rand Street,"$65,850"
CONDO,1400,2,1.5,Market Street,"80,050"
TWOSTORY,1810,4,3,Garris Street,"$107,250"
RANCH,1500,3,3,Kemble Avenue,"$86,650"
SPLIT,1615,4,3,West Drive,"94,450"
SPLIT,1305,3,1.5,Graham Avenue,"$73,650"
The following SAS program is submitted using the raw data file as input:
data work.condo_ranch;
infile 'file-specification' dsd;
input style $ @;
if style = 'CONDO' or style = 'RANCH' then
input sqfeet bedrooms baths street $ price : dollar10.;
run;
How many observations does the WORK.CONDO_RANCH data set contain?
103
A. 0
B. 3
C. 5
D. 7
Answer: D
QUESTION NO: 192
The contents of the raw data file FURNITURE are listed below:
--------10-------20-------30
chair,,table
chair,couch,table
The following SAS program is submitted:
data stock;
infile 'furniture' dsd;
input item1 $ item2 $ item3 $;
run;
Which one of the following is the value of the variable named ITEM2 in the first observation of the
output data set?
A. table
B. ,table
C. . (missing numeric value)
D. '' (missing character value)
Answer: D
QUESTION NO: 193
The following SAS program is submitted and reads 100 records from a raw data file:
data work.total;
infile 'file-specification' end = eof;
input tag $ salary;
totsal + salary;
run;
Which one of the following IF statements writes the last observation to the output data set?
A. if end = 0;
104
B. ifeof = 0;
C. if end = 1;
D. ifeof = 1;
Answer: D
QUESTION NO: 194
The following SAS program is submitted:
libname rawdata1 'location of SAS data library';
filename rawdata2 'location of raw data file';
data work.testdata;
infile
input sales1 sales2;
run;
Which one of the following is needed to complete the program correctly?
A. rawdata1
B. rawdata2
C. 'rawdata1'
D. 'rawdata2'
Answer: B
QUESTION NO: 195
The following SAS program is submitted:
proc print data = sasuser.houses;
run;
proc means data = sasuser.shoes;
run;
Which one of the following OPTIONS statements resets the page number to 1 for the second
report?
A. optionspageno = 1;
B. optionspagenum = 1;
C. options resetpageno = 1;
D. options resetpagenum = 1;
Answer: A
105
QUESTION NO: 196
Which one of the following is true of the SUM statement in a SAS DATA step program?
A. It is only valid in conjunction with a SUM function.
B. It is not valid with the SET, MERGE and UPDATE statements.
C. It adds the value of an expression to an accumulator variable and ignores missing values.
D. It does not retain the accumulator variable value from one iteration of the SAS DATA step to the
next.
Answer: C
QUESTION NO: 197
When the following SAS program is submitted, the data set SASDATA.PRDSALES contains 5000
observations:
libname sasdata 'SAS-data-library';
options obs = 500;
proc print data = sasdata.prdsales (firstobs = 100);
run;
options obs = max;
proc means data = sasdata.prdsales (firstobs = 500);
run;
How many observations are processed by each procedure?
A. 400 for PROC PRINT
4500 for PROC MEANS
B. 401 for PROC PRINT
4501 for PROC MEANS
C. 401 for PROC PRINT
4500 for PROC MEANS
D. 500 for PROC PRINT
5000 for PROC MEANS
Answer: B
QUESTION NO: 198
The contents of the raw data file AMOUNT are listed below:
--------10-------20-------30
106
$1,234
The following SAS program is submitted:
data test;
infile 'amount';
input @1 salary 6.;
if _error_ then description = 'Problems';
else description = 'No Problems';
run;
Which one of the following is the value of the DESCRIPTION variable?
A. Problems
B. No Problems
C. '' (missing character value)
D. The valuecan not be determined as the program fails to execute due to errors.
Answer: A
QUESTION NO: 199
The contents of the raw data file NAMENUM are listed below:
--------10-------20-------30
Joe xx
The following SAS program is submitted:
data test;
infile 'namenum';
input tag $ number;
run;
Which one of the following is the value of the NUMBER variable?
A. xx
B. Joe
C. . (missing numeric value)
D. The valuecan not be determined as the program fails to execute due to errors.
Answer: C
QUESTION NO: 200
Which one of the following is true when SAS encounters a data error in a DATA step?
A. The DATA step stops executing at the point of the error, and no SAS data set is created.
107
B. A note is written to the SAS log explaining the error, and the DATA step continues to execute.
C. A note appears in the SAS log that the incorrect data record was saved to a separate SAS file
for further examination.
D. The DATA step stops executing at the point of the error, and the resulting DATA set contains
observations up to that point.
Answer: B
QUESTION NO: 201
The following SAS program is submitted:
data work.totalsales (keep = monthsales{12} );
set work.monthlysales (keep = year product sales);
array monthsales {12} ;
do i=1 to 12;
monthsales{i} = sales;
end;
run;
The data set named WORK.MONTHLYSALES has one observation per month for each of five
years for a total of 60 observations.
Which one of the following is the result of the above program?
A. The program fails execution due to data errors.
B. The program fails execution due to syntax errors.
C. The program executes with warnings and creates the WORK.TOTALSALES data set.
D. The program executes without errors or warnings and creates the WORK.TOTALSALES data
set
Answer: B
QUESTION NO: 202
The following SAS program is submitted:
data work.totalsales;
set work.monthlysales(keep = year product sales);
retain monthsales {12} ;
array monthsales {12} ;
do i = 1 to 12;
monthsales{i} = sales;
end;
cnt + 1;
monthsales{cnt} = sales;
108
run;
The data set named WORK.MONTHLYSALES has one observation per month for each of five
years for a total of 60 observations.
Which one of the following is the result of the above program?
A. The program fails execution due to data errors.
B. The program fails execution due to syntax errors.
C. The program runs with warnings and creates the WORK.TOTALSALES data set with 60 observations.
D. The program runs without errors or warnings and creates the WORK.TOTALSALES data set
with 60 observations
Answer: B
QUESTION NO: 203
The following SAS program is submitted:
data work.january;
set work.allmonths (keep = product month num_sold cost);
if month = 'Jan' then output work.january;
sales = cost * num_sold;
keep = product sales;
run;
Which variables does the WORK.JANUARY data set contain?
A. PRODUCT and SALES only
B. PRODUCT, MONTH, NUM_SOLD and COST only
C. PRODUCT, SALES, MONTH, NUM_SOLD and COST only
D. An incomplete output data set is created due to syntax errors.
Answer: D
QUESTION NO: 204
The contents of the raw data file CALENDAR are listed below:
--------10-------20-------30
01012000
The following SAS program is submitted:
data test;
infile 'calendar';
input @1 date mmddyy10.;
if date = '01012000'd then event = 'January 1st';
109
run;
Which one of the following is the value of the EVENT variable?
A. 01012000
B. January 1st
C. . (missing numeric value)
D. The valuecan not be determined as the program fails to execute due to errors
Answer: D
110