SAS Institute A00-211
SAS Base Programming for SAS 9
Question: 1
After a SAS program is submitted,thefollowing is written to the SAS log:
What issue generated the error in the log?
A. The syntax of the drop statement does not use an equals sign.
B. There should have been commas between the variable names.
C. The list of variables should have been enclosed in parentheses.
D. A drop statement and a keep= data set option cannotboth be used at the same time.
Answer: A
Explanation:
Question: 2
Given the SAS data set WORK.PRODUCTS:
2
How many variables does the WORK.REVENUE data set contain?
A. 2
B. 3
C. 4
D. 6
Answer: A
Explanation:
Question: 3
Given the SAS data set WORK.PRODUCTS:
How many observations does the WORK.OUTDOOR data set contain?
A. 1
B. 2
C. 3
D. 6
Answer: B
Explanation:
Question: 4
3
The following SAS program is submitted:
What will the data set WORK.TEST contain?
4
A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D
Answer: A
Explanation:
Question: 5
Which statement is true concerning the SAS automatic variable _ERROR_?
A. It cannot be used in an if/then condition.
B. It cannot be used in an assignment statement.
C. It can be put into a keep statement or keep= option.
D. It is automatically dropped.
Answer: D
Explanation:
5
Question: 6
The following SAS program is submitted:
What is produced as output?
A. A file named test.csv that can only be opened in Excel.
B. A text file named test.csv that can be opened in Excel or in any text editor.
C. A text file named test.csv that can only be opened in a text editor.
D. A file named test.csv that can only be opened by SAS.
Answer: B
Explanation:
Question: 7
The following SAS program is submitted:
What is the value of the variable X?
A. the numeric value 0
B. the character value "01011960"
C. a missing value due to syntax errors
D. the step will not compile because ofthe character argument in the mdy() function.
Answer: A
Explanation:
6
Question: 8
The following SAS program is submitted:
If the value for the variable Jobcode is: PILOT2, what is the value of the variable Description?
A. ' ' (missing character value)
B. Unknown
C. Senior Pilot
D. SENIOR PILOT
Answer: B
Explanation:
Question: 9
The following SAS program is submitted:
How will the Exam variable value be displayed in the FREQ procedure output?
A. Fail
B. Pass
C. 50.5
D. (missing numeric value)
7
Answer: C
Explanation:
Question: 10
Given the raw data record in the file phone.txt:
Which SAS statement completes the program and results in a value of "James Stevens" for the
variable FullName?
A. FullName=CATX(' ',EmpFName,EmpLName);
B. FullName=CAT(' ',EmpFName,EmpLName);
C. FullName=EmpFName!!EmpLName;
D. FullName=EmpFName + EmpLName;
Answer: A
Explanation:
Question: 11
The following code was modified to generate the results further below:
8
The following results were generated to display only specific statistics and limit the decimals with
the modification:
Which statement below was modified or added to generate the results above:
A. var Height / nobs min max mean maxdec=1;
B. proc means data=SASHELP.CLASS maxdec=1 ;
C. proc means data=SASHELP.CLASS min max mean maxdec=1;
D. output nobs min max mean maxdec=1;
Answer: C
Explanation:
Question: 12
Given the contents of the raw data file 'EMPLOYEE.TXT'
Which SAS informat correctly completes the program?
9
A. date9
B. mmddyy10
C. ddmmyy10
D. mondayyr10
Answer: B
Explanation:
Question: 13
Which is a valid LIBNAME statement?
A. libname "_SAS_data_library_location_";
B. libname mysasdata "_SAS_data_library_location_";
C. libname sasdata "_SAS_data_library_location_";
D. libname work "_SAS_data_library_location_";
Answer: C
Explanation:
Question: 14
The following SAS program is submitted:
The program fails execution due to syntax errors. What is the cause of the syntax error?
A. An array cannot be referenced on a keep= data set option.
B. The keep= data set option should be (keep=MonthSales*).
C. An array can only be referenced in a KEEP statement
not within a keep= data set option.
D. The keep= data set option should be (keep=MonthSales).
10
Answer: A
Explanation:
Question: 15
Given the SAS data set WORK.P2000:
Andthe SAS data set WORK.P2008:
The following output is desired:
Which SAS program correctly combines the data?
11
A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D
Answer: C
Explanation:
Question: 16
The following SAS program is submitted:
12
What is the value of the second variable in the data set WORK.AUTHORS?
A. Hemingway
B. Hemingwa
C. ' ' (a missing value)
D. The program contains errors. No variables are created.
Answer: B
Explanation:
Question: 17
After a SAS program is submitted, the following is written to the SAS log:
What changes should be made to the KEEP statement to correct the errors in the LOG?
A. keep=(Product Sales);
B. keep Product, Sales;
C. keep=Product, Sales;
D. keep Product Sales;
Answer: D
Explanation:
Question: 18
13
The following SAS program is submitted:
What value will SAS assign to Pos?
A. 0
B. 1
C. 2
D. 12
Answer: D
Explanation:
Question: 19
!!!This question is under review!!!
The following SAS program is submitted:
proc means data=SASUSER.SHOES;
    where Product in ('Sandal', 'Slipper', 'Boot');
run;
Which ODS statements inserted, respectively, in the two location indicated above creates a report
stored in an html file?
A. ods html open='sales.html';
   ods html close;
B. ods file open='sales.html' type=html;
   ods file close;
C. ods file open='sales.html' type=html;
   ods file close;
D. ods file html='sales.html';
   ods html close;
Answer: C
Explanation:
Question: 20
The following SAS program is submitted:
What is the initial value of the variable Total in the listed program?
A. 0
B. Missing
C. The value of the first observations Wagerate
D. Cannot be determined from the information given
15
Answer: B
Explanation:
Question: 21
The following SAS program is submitted:
Which statement is true about the output data set?
A. The type of the variable CharEmpid is numeric.
B. The type of the variable CharEmpid is unknown.
C. The type of the variable CharEmpid is character.
D. The program fails to execute due to errors.
Answer: D
Explanation:
Question: 22
Given the SAS data set WORK.EMP_NAME:
Given the SAS data set WORK.EMP_DEPT:
16
The following program is submitted:
How many observations are in data set WORK.ALL after submitting the program?
A. 1
B. 2
C. 3
D. 5
Answer: B
Explanation:
Question: 23
Which statement specifies that records 1 through 10 are to be read from the raw data file
customer.txt?
A. infile 'customer.txt' obs=1-10;
B. input 'customer.txt' end=10;
C. infile 'customer.txt' obs=10;
D. input 'customer.txt' stop=10;
Answer: C
Explanation:
Question: 24
The following output is created by the FREQUENCY procedure:
17
Which TABLES statement was used to completed the following program that produced the output?
proc freq data=sales;
run;
A. tables region product;
B. tables region,product;
C. tables region by product;
D. tables region*product;
Answer: D
Explanation:
Question: 25
Which of the following choices is an unacceptable ODS destination for producing output that can
be viewed in Microsoft Excel?
A. MSOFFICE2K
B. EXCELXP
C. CSVALL
D. WINXP
18
Answer: D
Explanation:
Question: 26
The following SAS program is submitted:
What is the value of the variable Prod in the output data set?
A. . (missing)
B. 6
C. 7
D. Undetermined, infinite loop.
Answer: C
Explanation:
Question: 27
Given the SAS data set WORK.TEMPS:
The following program is submitted:
19
Which output is correct?
20
A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D
Answer: C
Explanation:
21
Question: 28
The following SAS program is submitted:
What is the value of the variable Prod in the output data set?
A. 6
B. 7
C. 8
D. . (missing numeric)
Answer: B
Explanation:
Question: 29
The following SAS program is submitted:
What is the result?
A. The value of the variable Discount in the output data set is 2000.No messages are written to
the SAS log.
B. The value of the variable Discount in the output data set is 2000.A note that conversion has
taken place is written to the SAS log.
C. The value of the variable Discount in the output data set is missing.A note in the SAS log refers
to invalid numeric data.
D. The variable Discount in the output data set is set to zero.No messages are written to the SAS
22
log.
Answer: C
Explanation:
Question: 30
Given the SAS data set WORK.ONE:
What value will SAS assign to Total?
A. 3
B. 1.6
C. 4.8
D. The program fails to execute due to errors.
Answer: B
Explanation:
Question: 31
The following program is submitted:
23
Why does the program fail?
A. The PAGENO option is invalid in the OPTIONS statement.
B. The RUN statement is missing after the FORMAT procedure.
C. The format name contains a period in the VALUE statement.
D. The LABEL option is missing from the PROC PRINT statement.
Answer: C
Explanation:
Question: 32
Consider the following data step:
The variable Count is created using a sum statement. Which statement regarding this variable is
true?
A. It is assigned a value 0 after the data step begins execution.
B. It is assigned a value of missing after the data step begins execution.
C. It is assigned a value 0 at compile time.
D. It is assigned a value of missing at compile time.
24
Answer: C
Explanation:
Question: 33
The following output is created by the FREQUENCY procedure:
Which TABLES option(s) would be used to eliminate the row and column counts and just see the
frequencies and percents?
A. norowcount nocolcount
B. freq percent
C. norow nocol
D. nocounts
Answer: C
Explanation:
Question: 34
The following SAS program is submitted:
25
The SAS data set WORK.SALARY is currently ordered by Gender within Department. Which
inserted code will accumulate subtotals for each Gender within Department?
A. Gender
B. Department
C. Gender Department
D. Department Gender
Answer: A
Explanation:
Question: 35
The following SAS program is submitted:
What new variables are created?
A. Difcount1, Difcount2 and Difcount3
B. Diff1, Diff2 and Diff3
C. Janpt, Febpt, and Marpt
D. Patients1, Patients2 and Patients3
Answer: A
Explanation:
Question: 36
26
The SAS data set Fed.Banks contains a variable Open_Date which has been assigned a
permanent label of "Open Date". Which SAS program temporarily replaces the label "Open Date"
with the label "Starting Date" in the output?
A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D
Answer: B
Explanation:
Question: 37
Which statement describes a characteristic of the SAS automatic variable _ERROR_?
A. The _ERROR_ variable maintains a count of thenumber of data errors in a DATA step.
B. The _ERROR_ variable is added to the program datavector and becomes part of the data set
being created.
C. The _ERROR_ variable can only be used in expressionsin the DATA step.
D. The _ERROR_ variable contains the number of theobservation that caused the data error.
27
Answer: C
Explanation:
Question: 38
Given the SAS data set WORK.ONE:
The following SAS program is submitted:
Which report is produced?
28
A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D
Answer: B
Explanation:
Question: 39
Which step displays a listing of all the data sets in the WORK library?
29
A. proc contents lib=WORK
run;
B. proc contents lib=WORK.all;
run;
C. proc contents data=WORK._all_;
run;
D. proc contents data=WORK _ALL_;
run;
Answer: C
Explanation:
Question: 40
Consider the following data step:
The computed variables City and State have their values assigned using two different methods, a
RETAIN statement and an Assignment statement. Which statement regarding this program is
true?
A. The RETAIN statement is fine, but the valueof City will be truncated to 8 bytes as the
LENGTHstatement has been omitted.
B. Both the RETAIN and assignment statement arebeing used to initialize new variables and are
equallyefficient. The method used is only a matter ofprogrammer preference.
C. The assignment statement is fine, but thevalue of City will be truncated to 8 bytes as the
LENGTHstatement has been omitted.
D. City's value will be assigned one time, State'svalue 5 times.
Answer: D
Explanation:
Question: 41
The following SAS program is submitted:
30
How many observations are written to the WORK.SALES data set?
A. 0
B. 1
C. 5
D. 60
Answer: B
Explanation:
Question: 42
The following SAS program is submitted:
data ONE TWO SASUSER.TWO
    set SASUSER.ONE
run;
Assuming that SASUSER.ONE exists, how many temporary and permanent SAS data sets are
created?
A. 2 temporary and 1 permanent SAS data sets are created
B. 3 temporary and 2 permanent SAS data sets are created
C. 2 temporary and 2 permanent SAS data sets are created
D. there is an error and no new data sets are created
Answer: D
Explanation:
Question: 43
The following program is submitted:
31
Which of the following is true concerning the submitted program?
A. The descending option applies to the variable Code.
B. The variable Code is sorted by ascending order.
C. The PSORT data set is stored in the SASUSER library.
D. The descending option applies to the Date and Cost variables.
Answer: B
Explanation:
Question: 44
The following SAS program is submitted:
Which statement is true about the output data set?
A. The label of the variable Jobcode is Job (only the first word).
B. The label of the variable Jobcode is Job Desc (only the first 8 characters).
C. The label of the variable Jobcode is Job Description.
D. Labels can only be defined in PROC steps. The program fails to executedue to errors and the
data set is not created.
Answer: C
Explanation:
Question: 45
Given the SAS data set WORK.ONE:
32
Andthe SAS data set WORK.TWO:
The following program is submitted:
What is the first observation in the SAS data set WORK.BOTH?
33
A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D
Answer: A
Explanation:
Question: 46
The following SAS program is submitted:
How many raw data records are read during each iteration of the DATA step?
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
Answer: B
Explanation:
Question: 47
Given the SAS data set WORK.ONE:
The following SAS program is submitted:
34
The data set WORK.TWO is created, where Day would be 1 for Sunday, 2 for Monday, 3 for
Tuesday, ... :
Which expression successfully completed the program and creates the variable DAY?
A. day(BeginDate)
B. weekday(BeginDate)
C. dayofweek(BeginDate)
D. getday(BeginDate,today())
Answer: B
Explanation:
Question: 48
The Excel workbook QTR1.XLS contains the followingthree worksheets:
JAN
FEB
MAR.
Which statement correctly assigns a library reference to the Excel workbook?
A. libname qtrdata 'qtr1.xls';
B. libname 'qtr1.xls' sheets=3;
C. libname jan feb mar 'qtr1.xls';
D. libname mydata 'qtr1.xls' WORK.sheets=(jan,feb,mar);
35
Answer: A
Explanation:
Question: 49
The following SAS program is submitted:
What variable X contains what value?
A. the numeric value 0
B. the character value "01Jan1960"
C. the date value 01011960
D. the code contains a syntax error and does not execute.
Answer: D
Explanation:
Question: 50
The following SAS program is submitted:
What types of variables are DayOfMonth, MonthOfYear, and Year?
A. DayOfMonth, Year, and MonthOfYear are character.
B. DayOfMonth, Year, and MonthOfYear are numeric.
C. DayOfMonth and Year are numeric. MonthOfYear is character.
D. DayOfMonth, Year, and MonthOfYear are date values.
36
Answer: B
Explanation:
Question: 51
Consider the data step:
Which of the following assignment statements for variable group are functionally equivalent to the
original statement used in the above data step?
A. if Age not in(15,16) then Group=1; else Group=2;
B. if (Age NE 16) or (Age NE 15) then Group=1; else Group=2;
C. where Age not between 15 and 16 then Group=1; else Group=2;
D. both A or C will work.
Answer: A
Explanation:
Question: 52
Given the following raw data records in TEXTFILE.TXT:
The following output is desired:
37
Which SAS program correctly produces the desired output?
A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D
Answer: C
Explanation:
38
Question: 53
Given the following raw data records in DATAFILE.TXT:
Which output is correct based on the submitted program?
39
A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D
Answer: C
Explanation:
Question: 54
Given the SAS data set WORK.ORDERS:
The variable Order_id is numeric; Customer is character; and Ship_date is a numeric containing a
SAS date value.
A programmer would like to create a new variable called Note, that shows a character value with
the Order_id and Ship_date shown with a date9. format. For the first observation, Note would look
like the following: "Order 9341 shipped on 02FEB2009".
Which of the following statement will correctly create the value and assign it to Note?
A. note=catx(' ','Order',order_id,'shipped on',input(ship_date,date9.));
B. note=catx(' ','Order',order_id,'shipped on',char(ship_date,date9.));
C. note=catx(' ','Order',order_id,'shipped on',transwrd(ship_date,date9.));
D. note=catx(' ','Order',order_id,'shipped on',put(ship_date,date9.));
Answer: D
Explanation:
Question: 55
Given the following data step:
40
After data step execution, what will data set WORK.GEO contain?
41
A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D
Answer: A
Explanation:
Question: 56
The SAS data set named WORK.SALARY contains 10 observations for each department, and is
currently ordered by Department. The following SAS program is submitted:
Which statement is true?
A. The by statement in the DATA step causes a syntax error.
B. The statement Payroll+(MonthlyWageRate*12); in the datastep causes a syntax error.
C. The values of the variable Payroll represent the monthlytotal for each department in the
WORK.SALARY data set.
D. The values of the variable Payroll represent a monthlytotal for all values of WAGERATE in the
WORK.SALARY data set.
Answer: C
Explanation:
Question: 57
Given the SAS data set SASDATA.TWO:
42
The following SAS program is submitted: data
What is the result?
A. data set SASUSER.ONE has 5 observations
data set SASUSER.TWO has 5 observations
data set WORK.OTHER has 3 observations
B. data set SASUSER.ONE has 2 observations
data set SASUSER.TWO has 2 observations
data set WORK.OTHER has 1 observations
C. data set SASUSER.ONE has 2 observations
data set SASUSER.TWO has 2 observations
data set WORK.OTHER has 5 observations
D. No data sets are output.
The DATA step fails execution due to syntax errors.
Answer: A
Explanation:
Question: 58
A user-defined format has been created using the FORMAT procedure. How is it stored?
A. in a SAS catalog
B. in a memory resident lookup table
C. in a SAS data set in the WORK library
D. in a SAS data set in a permanent SAS data library
Answer: A
Explanation:
Question: 59
43
The following program is submitted:
Which statement best describes the output from the submitted program?
A. The output displays only a list of the SAS data setsthat are contained in the WORK library.
B. The output displays only the contents of the SAS data setsthat are contained in the WORK
library.
C. The output displays only the variables in the SAS data setsthat are contained in the WORK
library.
D. The output displays a list of the SAS data sets that arecontained in the WORK library and
displays their contents.
Answer: D
Explanation:
Question: 60
You're attempting to read a raw data file and you see the following messages displayed in the
SAS Log:
What does it mean?
A. A compiler error, triggered by an invalid characterfor the variable Salary.
B. An execution error, triggered by an invalid characterfor the variable Salary.
C. The 1st of potentially many errors, this one occurringon the 4th observation.
D. An error on the INPUT statement specification forreading the variable Salary.
Answer: B
Explanation:
44
Question: 61
Given the following raw data records:
The following output is desired:
Which SAS program correctly reads in the raw data?
45
A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D
Answer: D
Explanation:
Question: 62
Given the contents of the raw data file TYPECOLOR.DAT:
The following SAS program is submitted:
46
What are the values of the variables Type and Color?
A. Type=daisy, Color=yellow
B. Type=daisy, Color=w
C. Type=daisy, Color=daisyyellow
D. Type=daisy, Color=
Answer: D
Explanation:
Question: 63
The data set WORK.REALESTATE has the variable LocalFee with a format of 9. and a variable
CountryFee with a format of 7.;
The following SAS program is submitted:
data WORK.FEE_STRUCTURE;
    format LocalFee CountryFee percent7.2;
    set WORK.REALESTATE;
    LOCALFee=LocalFee/100;
    CountryFee=CountryFee/100;
run;
What are the formats of the variables LOCALFEE and COUNTRYFEE in the output data set?
A. LocalFee has format of 9. and CountryFee has a format of 7.
B. LocalFee has format of 9. and CountryFee has a format of percent7.2
C. Both LocalFee and CountryFee have a format of percent7.2
D. The data step fails execution; there is no format for LocalFee.
Answer: C
Explanation:
47
Question: 64
Given the data set WORK.EMPDATA:
Which one of the following where statements would display observations with job titles containing
the word 'Manager'?
A. where substr(Job_Title,(length(Job_Title)-6))='Manager';
B. where upcase(scan(Job_Title,-1,' '))='MANAGER';
C. where Job_Title='% Manager ';
D. where Job_Title like '%Manager%';
Answer: D
Explanation:
Question: 65
Given the following code:
How many observations will be displayed?
A. 11
B. 15
C. 10 or fewer
D. 11 or fewer
Answer: D
48
Explanation:
Question: 66
Which of the following programs correctly invokes the DATA Step Debugger?
A. Option A
B. Option B
49
C. Option C
D. Option D
Answer: C
Explanation:
Question: 67
The SAS data set WORK.ONE contains a numeric variable named Num and a character variable
named Char:
The following SAS program is submitted:
What is output?
50
A. Option A
B. Option B
C. Option C
D. Option D
Answer: D
Explanation:
Question: 68
Which step sorts the observations of a permanent SAS data set by two variables and stores the
sorted observations in a temporary SAS data set?
A. proc sort data=SASUSER.EMPLOYEES out=EMPSORT;
by Lname, Fname;
run;
B. proc sort data=SASUSER.EMPLOYEES out=EMPSORT;
by Lname Fname;
run;
C. proc sort data=SASUSER.EMPLOYEES out=TEMPORARY.EMPSORT;
by Lname, Fname;
run;
D. proc sort data=SASUSER.EMPLOYEES out=TEMPORARY.EMPSORT;
51
by Lname Fname;
run;
Answer: B
Explanation:
Question: 69
Consider the following data step:
In filtering the values of the variable X in data set WORK.OLD, what new value would be assigned
to X if its original value was a missing value?
A. X would get a value of 1.
B. X would get a value of 3.
C. X would retain its original value of missing.
D. This step does not run because of syntax errors.
Answer: A
Explanation:
Question: 70
The Excel workbook REGIONS.XLS contains the following four worksheets:
EAST
WEST
NORTH
SOUTH
The following program is submitted:
52
libname MYXLS 'regions.xls';
Which PROC PRINT step correctly displays the NORTH worksheet?
A. proc print data=MYXLS.NORTH.XLS;
run;
B. proc print data=MYXLS.NORTH$;
run;
C. proc print data=MYXLS.'NORTH'e;
run;
D. proc print data=MYXLS.'NORTH$'n;
run;
Answer: D
Explanation:
53