Question 1 of 30
The Product Backlog is ordered by:
Correct answer: E)
You chose: E)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
Size, where small items are at the top and large items are at the bottom.
 B)
Risk, where safer items are at the top, and riskier items are at the bottom.
 C)
Least valuable items at the top to most valuable at the bottom.
 D)
Items are randomly arranged.
Correct answerE)
Whatever is deemed most appropriate by the Product Owner.
Points: 1 out of 1

Feedback
The Product Owner decides what makes the most sense to optimize the value of the work being done by the Development Team.

Question 2 of 30
When does a Development Team member become the sole owner of a Sprint Backlog item?
Correct answer: B)
You chose: B)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
At the Sprint planning meeting.
Correct answerB)
Never. All Sprint Backlog Items are "owned" by the entire Development Team, even though each one may be implemented by an individual development team member.
 C)
Whenever a team member can accommodate more work.
 D)
During the Daily Scrum.
Points: 1 out of 1

Feedback
Sprint Backlog and all of its items are collectively owned by the Development Team. No individual team member can claim ownership over an item as this would block communication and collaboration.

Question 3 of 30
It is mandatory that the product increment be released to production at the end of each Sprint.
Correct answer: B)
You chose: B)

 A)
True
Correct answerB)
False
Points: 1 out of 1

Feedback
The product increment should be usable and releasable at the end of every Sprint, but it does not have to be released.

Question 4 of 30
The three pillars of empirical process control are:
Correct answer: C)
You chose: B)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
Respect For People, Kaizen, Eliminating Waste
Incorrect answerB)
Planning, Demonstration, Retrospective
Missed correct answerC)
Inspection, Transparency, Adaptation
 D)
Planning, Inspection, Adaptation
 E)
Transparency, Eliminating Waste, Kaizen
Points: 0 out of 1

Feedback
Scrum is founded on empirical process control theory, or empiricism. Empiricism asserts that knowledge comes from experience and making decisions based on what is known.
Three pillars uphold every implementation of empirical process control: transparency, inspection, and adaptation.

Question 5 of 30
How much work must a Development Team do to a Product Backlog item it selects for a Sprint?
Correct answer: A)
You chose: A)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

Correct answerA)
As much as it has told the Product Owner will be done for every Product Backlog item it selects in conformance with the definition of "Done".
 B)
As much as it can fit into the Sprint.
 C)
All development work and at least some testing.
 D)
Analysis, design, programming, testing and documentation.
Points: 1 out of 1

Feedback
The purpose of each Sprint is to deliver Increments of potentially releasable functionality that adhere to the Scrum Team's current definition of "Done".

Question 6 of 30
Scrum does not have a role called "project manager."
Correct answer: A)
You chose: A)

Correct answerA)
True
 B)
False
Points: 1 out of 1

Feedback
A Scrum Team has a Scrum Master, a Product Owner and a Development Team. As a whole they have all controls needed.

Question 7 of 30
What is the role of Management in Scrum?
Correct answer: C)
You chose: B)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
Continually monitor staffing levels of the Development Team.
Incorrect answerB)
Monitor the Development Team's productivity.
Missed correct answerC)
Support the Product Owner with insights and information into high value product and system capabilities. Support the Scrum Master to cause organizational change that fosters empiricism, self-organization, bottom-up intelligence, and intelligent release of software.
 D)
Identify and remove people that aren't working hard enough.
Points: 0 out of 1

Feedback
Management has no active role in the actual product development through Scrum. However, management external to the Scrum team is incredibly important in setting the vision and strategy to guide the overall direction of the organization.

Question 8 of 30
Which two things does the Development Team do during the first Sprint?
Correct answer: A) C)
You chose: C) E)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

Missed correct answerA)
Deliver an increment of potentially releasable software.
 B)
Determine the complete architecture and infrastructure for the product.
Correct answerC)
Develop and deliver at least one piece of functionality.
 D)
Develop a plan for the rest of the release.
Incorrect answerE)
Create the complete Product Backlog to be developed in subsequent Sprints.
You did not select all available correct options.

Points: 0 out of 1

Feedback
The heart of Scrum is a Sprint, a time-box of one month or less during which a "Done", useable, and potentially releasable product Increment is created. This applies to every Sprint

Question 9 of 30
When many Development Teams are working on a single product, what best describes the definition of "Done?"
Correct answer: C)
You chose: B)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
Each Development Team defines and uses its own. The differences are discussed and reconciled during a hardening Sprint.
Incorrect answerB)
Each Development Team uses its own but must make their definition clear to all other teams so the differences are known.
Missed correct answerC)
All Development Teams must have a definition of "Done" that makes their combined work potentially releasable.
 D)
It depends.
Points: 0 out of 1

Feedback
Scrum requires an Increment to be releasable. This is an Increment of product. Many teams working on a single product are expected to deliver such an Increment.

Question 10 of 30
Who is responsible for managing the progress of work during a Sprint?
Correct answer: A)
You chose: A)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

Correct answerA)
The Development Team
 B)
The Scrum Master
 C)
The Product Owner
 D)
The most junior member of the Team
Points: 1 out of 1

Feedback
The Development Team uses the Daily Scrum to inspect progress toward the Sprint Goal and to inspect how progress is trending toward completing the work in the Sprint Backlog.

Question 11 of 30
The length of a Sprint should be:
Correct answer: D)
You chose: B)

 A)
Short enough to keep the business risk acceptable to the Product Owner.
Incorrect answerB)
Short enough to be able to synchronize the development work with other business events.
 C)
No more than one month.
Missed correct answerD)
All of these answers are correct.
Points: 0 out of 1

Feedback
All of these choices are appropriate considerations in determining the length of a Sprint.

Question 12 of 30
The time-box for a Daily Scrum is?
Correct answer: D)
You chose: D)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
The same time of day every day.
 B)
Two minutes per person.
 C)
4 hours.
Correct answerD)
15 minutes.
 E)
15 minutes for a 4 week sprint. For shorter Sprints it is usually shorter.
Points: 1 out of 1

Feedback
The length of a daily Scrum is time-boxed at 15 minutes, it does not change with the length of a Sprint.

Question 13 of 30
The Development Team should have all the skills needed to:
Correct answer: C)
You chose: C)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
Complete the project as estimated when the date and cost are committed to the Product Owner.
 B)
Do all of the development work, except for specialized testing that requires additional tools and environments.
Correct answerC)
Turn the Product Backlog items it selects into an increment of potentially releasable product functionality.
Points: 1 out of 1

Feedback
The Development Team consists of professionals who do the work of delivering a potentially releasable Increment of "Done" product at the end of each Sprint. Development Teams are cross-functional, with all of the skills as a team necessary to create a product Increment.

Question 14 of 30
The purpose of a Sprint is to produce a done increment of working product.
Correct answer: A)
You chose: B)

Missed correct answerA)
True
Incorrect answerB)
False
Points: 0 out of 1

Feedback
The heart of Scrum is a Sprint, a time-box of one month or less during which a "Done", usable, and potentially releasable product Increment is created.

Question 15 of 30
When might a Sprint be abnormally cancelled?
Correct answer: D)
You chose: D)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
When it becomes clear that not everything will be finished by the end of the Sprint.
 B)
When the Development Team feels that the work is too hard.
 C)
When the sales department has an important new opportunity.
Correct answerD)
When the Sprint Goal becomes obsolete.
Points: 1 out of 1

Feedback
A Sprint can be cancelled before the Sprint time-box is over. A Sprint would be cancelled if the Sprint Goal becomes obsolete. This might occur if the company changes direction or if market or technology conditions change.

Question 16 of 30
When multiple teams work together on the same product, each team should maintain a separate Product Backlog.
Correct answer: B)
You chose: B)

 A)
True
Correct answerB)
False
Points: 1 out of 1

Feedback
Products have one Product Backlog, regardless of how many teams are used. Any other setup makes it difficult for the Development Team to determine what it should work on.

Question 17 of 30
Who has the final say on the order of the Product Backlog?
Correct answer: D)
You chose: D)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
The Stakeholders
 B)
The Development Team
 C)
The Scrum Master
Correct answerD)
The Product Owner
 E)
The CEO
Points: 1 out of 1

Feedback
The Product Owner is the sole person responsible for managing the Product Backlog.

Question 18 of 30
What are the two primary ways a Scrum Master keeps a Development Team working at its highest level of productivity?
Correct answer: A) B)
You chose: B)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

Missed correct answerA)
By facilitating Development Team decisions
Correct answerB)
By removing impediments that hinder the Development Team
 C)
By starting and ending the meetings at the proper time
 D)
By keeping high value features high in the Product Backlog
You did not select all available correct options.

Points: 0 out of 1

Feedback
A Scrum Master is a servant-leader for the Development Team. Facilitation and removing impediments serves a team in achieving the best productivity possible.

Question 19 of 30
Which statement best describes Scrum?
Correct answer: C)
You chose: B)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
A complete methodology that defines how to develop software.
Incorrect answerB)
A cookbook that defines best practices for software development.
Missed correct answerC)
A framework within which complex products in complex environments are developed.
 D)
A defined and predictive process that conforms to the principles of Scientific Management.
Points: 0 out of 1

Feedback
Scrum is not a process or a technique for building products; rather, it is a framework within which you can employ various processes and techniques.

Question 20 of 30
Which statement best describes a Product Owner's responsibility?
Correct answer: A)
You chose: C)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

Missed correct answerA)
Optimizing the value of the work the Development Team does.
 B)
Directing the Development Team.
Incorrect answerC)
Managing the project and ensuring that the work meets the commitments to the stakeholders.
 D)
Keeping stakeholders at bay.
Points: 0 out of 1

Feedback
The Product Owner is responsible for maximizing the value of the product and the work of the Development Team.

Question 21 of 30
Who is required to attend the Daily Scrum?
Correct answer: A)
You chose: C)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

Missed correct answerA)
The Development Team.
 B)
The Scrum team.
Incorrect answerC)
The Development Team and Scrum Master.
 D)
The Development Team and Product Owner.
 E)
The Scrum Master and Product Owner.
Points: 0 out of 1

Feedback
Only the people doing the work described on the Sprint Backlog need to inspect and adapt at the Daily Scrum. If the Scrum Master or Product Owner is also on the Development Team, they will need to be at the Daily Scrum. Otherwise, the Scrum Master simply has to make sure the Development Team knows how to conduct a Daily Scrum and does so.

Question 22 of 30
The maximum length of the Sprint Review (its time-box) is:
Correct answer: B)
You chose: A)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

Incorrect answerA)
2 hours.
Missed correct answerB)
4 hours for a monthly Sprint. For shorter Sprints it is usually shorter.
 C)
As long as needed.
 D)
1 day.
 E)
4 hours and longer as needed.
Points: 0 out of 1

Feedback
Sprint Review is a four-hour time-boxed meeting for one-month Sprints. For shorter Sprints, the event is usually shorter.

Question 23 of 30
What does it mean to say that an event has a time-box?
Correct answer: D)
You chose: D)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
The event must happen at a set time.
 B)
The event must happen by a given time.
 C)
The event must take at least a minimum amount of time.
Correct answerD)
The event can take no more than a maximum amount of time.
Points: 1 out of 1

Feedback
Time-boxed events are events that have a maximum duration.

Question 24 of 30
Which statement best describes the Sprint Review?
Correct answer: B)
You chose: C)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
It is a mechanism to control the Development Team's activities during a Sprint.
Missed correct answerB)
It is when the Scrum Team and stakeholders inspect the outcome of a Sprint and figure out what to do next.
Incorrect answerC)
It is a demo at the end of the Sprint for everyone in the organization to check on the work done.
Points: 0 out of 1

Feedback
Every event in Scrum, besides the Sprint which is a container for the other events, is an opportunity to Inspect AND Adapt.

Question 25 of 30
The time-box for the Sprint Planning meeting is?
Correct answer: B)
You chose: A)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

Incorrect answerA)
4 hours.
Missed correct answerB)
8 hours for a monthly Sprint. For shorter Sprints it is usually shorter.
 C)
Whenever it is done.
 D)
Monthly.
Points: 0 out of 1

Feedback
Sprint Planning is time-boxed to a maximum of eight hours for a one-month Sprint. For shorter Sprints, the event is usually shorter.

Question 26 of 30
Who is on the Scrum Team?
Correct answer: A) B) C)
You chose: A) B) C) D)

Correct answerA)
The Scrum Master
Correct answerB)
The Product Owner
Correct answerC)
The Development Team
Incorrect answerD)
Project Manager
 E)
None of the above
You did not select all available correct options.

Points: 0.7 out of 1

Feedback
The Scrum Team consists of the Scrum Master (manages the process), the Product Owner (decides what to do) and the Development Team (does the work).

Question 27 of 30
When is a Sprint over?
Correct answer: D)
You chose: D)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
When all Product Backlog items meet their definition of done.
 B)
When the Product Owner says it is done.
 C)
When all the tasks are completed.
Correct answerD)
When the time-box expires.
Points: 1 out of 1

Feedback
The duration of a Sprint is fixed and cannot be shortened or lengthened.

Question 28 of 30
The CEO asks the Development Team to add a "very important" item to a Sprint that is in progress. What should the Development Team do?
Correct answer: D)
You chose: B)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
Add the item to the current Sprint without any adjustments.
Incorrect answerB)
Add the item to the current Sprint and drop an item of equal size.
 C)
Add the item to the next Sprint.
Missed correct answerD)
Inform the Product Owner so he/she can work with the CEO.
Points: 0 out of 1

Feedback
The items selected for a Sprint have been selected as most valuable with the Product Owner. The items serve the Sprint's goal. No changes should be made that endanger the Sprint Goal. No one external to the Scrum Team can force changes on the Development Team (Sprint Backlog) and the Product Owner (Product Backlog).

Question 29 of 30
Why is the Daily Scrum held at the same time and same place?
Correct answer: B)
You chose: B)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

 A)
The place can be named.
Correct answerB)
The consistency reduces complexity.
 C)
The Product Owner demands it.
 D)
Rooms are hard to book and this lets it be booked in advance.
Points: 1 out of 1

Feedback
The Daily Scrum is held at the same time and place each day to reduce complexity.

Question 30 of 30
Which of the below are roles on a Scrum Team?
Correct answer: A) D) E)
You chose: A) D) E)
Note: This question displayed answer options in random order when taking this Test.

Correct answerA)
Development Team
 B)
Users
 C)
Customers
Correct answerD)
Product Owner
Correct answerE)
Scrum Master
Points: 1 out of 1

Feedback
The Scrum Team consists of a Product Owner, the Development Team, and a Scrum Master.